［Netflix］志平與他的free riders 後續討論

預告一

預告二

［Netflix］韓劇START-UP

［Netflix］韓劇START-UP (2)

頭香

樹與信之守護神

屌真

希望佢下一集會將啲嘢全部燒晒 包括嗰間屋仔 如果唔係結尾睇住佢望住啲嘢傻笑 就唔好

屌 笑死 最尾嗰句好有畫面

唔小心爆post 是咪繼續討論

笑死係咪真係起呢度討論，新觀眾會唔會搵唔到呢個post，笑死

唔好推人落坑 做下好心

估唔到一套劇可以引黎咁大嬲嘅共鳴

不過如果睇開既一定明可以一齊入黎圍爐

我地要聲討編劇 吿佢欺詐

個名

屌到爆post
LM

正唔正

貼多次失衡潮文想pin

我已經對今晚嗰集大結局無期望 只希望比多啲志平scenes我睇 因為其他我都會skip

支持

成套劇既失敗可以用兩個字黎形容——失衡。
角色戲份、角色塑造/描寫、故事主軸、故事主題，全撚部wrong曬focus。觀眾由一開始已經代入左去志平既故事度，成套戲係based on啲信度展開，點撚知後面既故事發展係完全脫離左呢個前提，究竟叫啲觀眾點接受？講到啲信對女主咁重要，但道山一出現就乜撚都唔係人物既心理描寫同劇情前後矛盾，銜接唔到，已經唔係虎頭蛇尾咁簡單。大佬，loveline唔係求其kiss幾下，配幾首浪漫OST就得架，唔好當觀眾低能先得架
啲支線又懶有suspense咁，報仇條線舖排左咁耐結果得啖笑如果係咁你倒不如唔好加啦，我寧願睇多啲佢地係點創業，又或者三年間佢地係點樣過。思河哲山條loveline我都覺得多鳩餘。仲有，每一集又懶有深意咁整個business/IT術語做keyword，但sorry我relate唔到落劇情到。就好似今集咁叫咩MVP係乜意思？我想講志平就真係成套劇既MVP啦

套劇既宗旨係講年輕人透過創業成長既故事，但我睇到既只係志平由頭到尾carry班小學生創業既故事，請問邊忽睇到佢地成長一如既往地冇危機意識，淨係一尾話咩沒有地圖的航行去到大結局都仲係要人救喺現實世界死撚左好耐啦。志平仲要做埋matchmaker，成全男女主相遇相識相愛 歷代級完美人設，可惜到頭來乜都冇，得啲信同棵金錢樹我已經開始懷疑編劇係咪一開波已經諗住靠男二去keep住個收視我都係為左志平先未棄劇 雖然都飛黎睇

唉，好心佢第一集就咪鬼寫到咁好

多謝支持你都post埋你個篇啊不如

我貼埋我呢篇先好嬲，就算愛一個人是沒有理由的，我認同嘅，但係男主人設可唔可以唔好咁奇怪，女主心路歷程個轉折位又無做好比觀眾睇，成件事好難令觀眾信服囉。

其實我明編劇想寫咩編劇想寫一個男女主角一齊由零、由一舊飯，慢慢一齊互相扶持、互相學習、互相成就對方，由一舊飯變成開到一個成功嘅startup。

另外編劇亦都反傳統，塑造到男主初期形象好弱好廢脾氣好差，遇到達美後開始改變，努力向上，藉此帶出毒撚（南道山）只要不斷努力、都可以贏高富帥（韓志平）。

但我真係好想同編劇講！！！呢個主旨好好，但你寫嘅情節引導唔到觀眾去get呢個message。

如果你係想帶出呢個情節，首先就唔好比咁多settings比韓志平，平時啲平民男主可以贏到高富帥男配，係因為個男配除左高富帥之後，就無乜優點，甚至好多缺點，例如狗眼看人低，或者脾氣差。咁呢個時候，一個雖然窮同廢嘅男主，擁有一顆暖男同體貼嘅心，就可以贏到高富帥男配。

但係，起呢套劇入面，韓志平呢個男配除左高富帥之外，仲有一個好悲慘嘅童年，完全靠自己白手興家，又體貼，大個左之後仲飲水思源、關心奶奶，講野雖然毒舌但呢個係佢嘅工作、證明佢敬業（要創業成功本身就唔應該帶咁多私人情緒，應該公私分明，男女主唔知起度做乜9），除左唔夠勇於表達愛之外，幾乎係0缺點。

相反，男主一開頭無男配咁勁都算啦，諗野做事又成日衰衝動，為左女人可以漠視兄弟不滿、不斷要求兄弟相信佢，脾氣又暴躁無啦啦打人，平時對阿爸阿媽又唔係特別好、無乜付出，但對女主奶奶又勁好、帶埋佢去玩，男主老豆完全係養左個仔去送比女主，真係勁奇怪叫觀眾點樣支持男主

真係嬲死最嬲係明明好多野做，因為第一集太出色而走左去睇呢套爛劇，浪費晒我啲時間

屌，我又係我呢排好忙淨係得閒睇呢套結果

男主女主成個小學生咁都算啦，最嬲係佢地都成30歲，男主脾氣暴躁、自暴自棄左30年一遇到女就發奮，仲要skip走左佢發奮果3年，which is係我覺得最重要嘅劇情，成件事好唔合理。女主前期無咩事，但講到啲信咁重要，後面又好似唔記得晒咁，又成個bitch咁收志平起身邊做兵，不斷問問題如果setting改為係大學生創業，會合理啲

唉，真係覺得自己蠢左，一開頭仲係咁推介比朋友我覺得編劇抹殺埋演員努力添囉，其實南柱赫同秀智呢套劇演得好好，喊戲都好自然，錫得都好睇，但因為劇情大暴走，完全代入唔到，唔覺得虐 & sweet

總係覺得有d外力干涉過編劇

照計朴惠蓮唔會寫依d垃圾

十分之認同南柱赫同秀智真係中撚左個大伏 RIP...
係宣虎可能會當佢係貴人

報仇果條線真係好on9嚴重虎頭蛇尾，純粹想帶出個message：你無意中嘅言語可能會傷害到其他人，同埋到底職場講野洗唔洗咁mean。

我估編劇想借呢個位引黎多啲觀眾共鳴，但共鳴唔到啊頂你，平時我地會唔會比人鬧兩鬧就去自殺啊，創得業就遇左會有好多困難架啦，自己玻璃心又要賴人，成個message好唔正能量囉

但dream high overall個劇情都還好 未去到失衡
我地好似接受唔到現實本來朴慧蓮對我黎講係信心保證

其實係咪成個團隊一齊寫，但掛佢個名出黎咋，真係懷疑有intern落手一齊寫

想知韓國啲網民點諗我知佢地中前段都係撐韓二多啲，但最新果幾集起韓國有冇轉到風向？

金宣虎成最大贏家呢種事真係百年難得一遇

「韓志平係最大受害人
金宣虎係最大得益者」

最好笑係容山好似人格分裂咁明明上一分鐘好撚激動想殺左志平咁 下一秒就喊曬話佢咩都唔記得啦 算啦 跟住就冇任何follow up action 請問報仇係報左係邊？？我本身以為佢有啲咩大計謀害志平
點知唯一既rebellion係唔聽志平講，係都要簽合約，結果公司解體88
然後係美國又坐住遊艇好撚chill咁，完全好似冇左回事咁。
跟住過左三年拎住疊卡片串鳩志平，轉個頭聽尹代表點醒又好虛心受教r志平俾advice咁大佬你唔係過左三年都唔明志平當初對你哥既用心下話，咁你係美國工作三年究竟學識左咩soft skills？成乜q長呢

估唔到咁快推爆 post #2
唔知今晚結局圍爐有冇機會推爆呢個 post
然後開返個宣虎討論區

Yes係我youtube quote既comment on

gogogo

都係似圍屌多

多謝編劇connect 我地第一次圍屌得咁過癮

我都覺得佢好人格分裂笑死，舖左報仇呢個伏筆咁耐。最尾靜係推佢埋牆、鏈下條頸就算數？後尾又自己on9，死都唔信韓志平關於收購嘅意見，阻止佢打比男主女主，最尾仲搞到成個團隊解散

根本三山科技成team人都無遠見，無危機意識，無人可以洞察同分析全局，全部人都唔公私分明，為左私人情緒而影響左大局，呢team人現實生活中可以成功就奇

有志平強行carry
free ride應該唔難

其實第一集一開頭有個位都唔合理，但唔影響主要劇情，所以之前無講

依家想講了，劇情寫韓志平細個好叻炒股，用奶奶戶口一年賺左10倍，大佬啊，10倍wor，成1000% wor，仲勁過巴菲特wor，咁樣炒落去，唔變首富就奇啦由此可見，其實編劇真係up得就up，細節位比嘅好多解釋都好奇怪。

低位買咗騰訊

仲有我唔明點解達美本身係考到大學，但因為唔忍心奶奶要賣左間舖先有錢供佢讀大學，所以就直頭唔讀，番黎熱狗店幫手。

其實依家半工讀好正常姐，編劇會唔會有少少離地。而且呢個選擇突顯到達美好無遠見，究竟係依家唔讀書番黎幫手會比到更好生活比奶奶，定抑或係讀完大學賺更多錢番黎開番間熱狗店比奶奶更好？

咁無遠見、咁短視嘅人，點樣做startup代表啊。

週末走去睇左金宣虎之前套最強送餐員
開頭又係企錯男二女一邊
但後來男一女一 男二女二 都順理成章有發展
唔似得呢套掛羊頭賣狗肉 創業劇

韓志平如果可以穩定每年賺1000%落去唔洗等升職啦，一早就變左首富

仲要無啦啦諗到d完全唔覺得佢會識嘅野

係囉，唉，我以為netflix original係電影先虎頭蛇尾架姐，點會估到劇都出事

netflix出面易爛
之前套the king都唔知睇咗d乜野

我無睇the king睇劇情簡介覺得幾好睇，但睇預告feel到好膠之前netflix original嘅台劇都幾出色，估唔到今次會咁樣，真係覺得係有外力介入編劇係咪又因為面向全球觀眾，貼近全球觀眾口味，所以改左好多

冇撚有錯成班人圍威喂，冇獨立思考能力，唔會冷靜分析大局反而女二真係有成長 學精左唔再信佢繼父 下定決心自立門戶 又有business sense 到而家佢又明白到佢爸爸同奶奶既可貴可惜戲份少到仆街。佢既角色係愈黎愈討喜。唯一唔合理係點解佢唔告鳩嗰兩個programmer拎走成條code去morning group今集個條友都出口認埋話咩條code係一樣架 所以你地唔洗擔心實work到 光明正大話自己偷左公司核心技術
跟住咪見到morning group寫報道抹黑佢地既，屌我想講只要告鳩嗰兩個programmer已經秒收對家皮啦攞戲黎做

編劇想用商業/科技角度入手
點知成件事兒戲到不得了
本身睇完 hackathon 都有期望覺得幾新鮮
去到後面成 team 人一係行運一條龍
萬中無一咁好運
一係就做志平 free riders
有野唔識就搵志平教
彩就道山攞
一出事就搵志平打救
打救唔到就打埋志平
無事南道山，有事韓志平
最搞笑嘅係思河之前做律師
但連合約都唔識睇唔識 challenge
睇到我黑人問號
仲有嗰 d 㩒個 enter 就 run 到 programme 呀
全世界淨係得道山先識解 ransomware 呀
幾丁友（入面仲有幾個唔識 programming）就開發到無人駕駛技術兼攞到 permit 呀
我都廢 L 事講

真啊！如果要講細節真係有排屌
之前聽音 Pinocchio啲research係做得幾好，尤其係Pinocchio，睇得出對記者呢行有認真考究，點知今次講創業寫到一pat屎。係咪覺得商業世界都係吹水所以瘋狂9up

女二真係好多優點，完全係開startup嘅極佳人選，雖然一開頭份人好冷血好仆街，但後尾越黎越好，而且用人唯才，雖然佢唔鍾意/唔抵得自己個妹，但都欣賞佢才能而請佢做CEO，呢啲咪係公私分明囉屌，三山學下野啦

同埋我都唔明點解女二同男二咁少對手戲，一開頭個開場見到佢地兩個坐起台上面一齊sharing，等我仲以為佢地好熟，以為佢地係business partner/情侶/女暗戀男嘅關係

之前睇到第10集棄左 後面係咪唔洗再睇

岩啊，其實hackathon果度做得幾好，好多細節位都幾貼近現實，成套劇嘅分水嶺根本係hackathon自從三山科技贏左個比賽，之後啲情節就越黎越偏，幾乎無晒創業元素，有都好低b

我係為左睇宣虎先至捱到依家 如果唔係一早就棄左劇

櫻花樹果幕係結局黎架喇

睇呢度圍爐屌好睇過睇劇
因為男一女一同三山過咗 3 年都無分別
一係好似我哋好多人咁飛住黎睇
淨係睇志平同嫲嫲

屌係我之前都有屌contract嗰度。點可能睇漏T&C，思河仲話份約冇問題先唔講買走三山去美國先，起碼份約都要有個clause講話會確保視途呢個app繼續operate到啊屌又係冇架喎，唔係天真到以為口頭應承就係得架下話結果之後要志平同道山打完架一齊去求人

IT嗰度我都費事講randomware嗰度我係得啖笑

思河之前做律師，但連基本corporate finance/law嘅常識都無而且可唔可以解釋下點解佢無啦啦由律師改左黎做UI/UX designer，編劇真係up得就up

我都係
睇住佢俾編劇/三山/女一花式虐待好痛苦

冇錯，下一集佢改返姓徐串鳩佢繼父都好撚型
唉我寧願男女二一齊佢地可以單獨拍一套真正既職場劇

一路睇劇一路捉錯處圍屌
都算係另類樂趣嘅

但應該唔關Netflix事架
佢地同tvn買黎播姐
套the king睇左一集就棄左 悶到

完全唔明佢既律師背景有咩作用

靜係用黎解釋佢地團隊有人check左份收購合約

大笑左

好靚嘅一幕

跟住後面急轉直下變爛劇

但check漏晒d野

真 仆街 仲要搵完志平幫手 打鳩志平！！
男主憑咩打鳩人
信又唔肯俾番人
是否痴線
由頭到尾 無志平借衫俾佢 借車俾佢
佢點會俾到達美咁好嘅first impression
無志到佢地三山什麼也不是！！！！
成日都要志平幫
睇少一眼都唔得
成班廢柴仲要唔感恩

佢無check漏野嘅，劇情都解釋左份合約係無問題但係佢係無sense囉，做一個決定之前唔會將對方嘅選擇推多幾步去思考劇情寫到靜係得男二女二有sense，真係好難會支持男女主

岩啊屌，講得好中，如果道山遇到達美果幕，係著住佢平時啲格仔衫，而且面對家姐質疑嘅時候無志平幫嘅話，而達美都仲係鍾意佢嘅話，咁我就信達美愛一個人係沒理由啦！！！！

n series黎

但Alex話要怪就怪你地冇睇清楚合約咁wor不過算啦 點講都唔會挽回到編劇係柒頭既事實

唔係講笑 佢地係take it for granted咁 好乞人憎唔該啦如果唔係因為志平你地成世都會係倉庫度發霉

根本達美明明係鍾意寫信個個人
淨係得手大係鍾意男主嘅原因

可能見到男主高大靚仔
去完托思圖有錢
就狗衝左

無諗過志平先係佢嘅天使
由第一日 守護佢 同佢屋企人最後

志平白手興家
乜朋友 家人都無 除左嫲嫲
努力工作 又無私
人設同小學雞男主比
贏萬條街

愈睇愈嬲
好心一開始就唔好寫咁多志平
完全接受唔到志平做左工具人

唔同志平都算
唔係同條廢柴男一呀嘛？

仲要成日情緒勒索

覆漏左呢度，講起男主性格又係好笑佢話佢花名係活佛，邊撚到佛啊睇過？郁啲就暴走跳晒制咁仲要打到志平咁傷屌真係呢套劇既角色人格係唔連貫架喎

手大應該係比喻，比喻男主帶到比佢安全感，但係果啲安全感嘅背後，韓志平有份架，有默默付出架

係打撚完志平就話奶奶隻眼有事 令到志平唔可以唔幫佢好撚差

係 但仲要覺得自己好有料 係到凶志平
又覺得志平同佢係搶女對手

人地志平由頭到尾都無講大話
就算講左啲野另男主誤會左達美同佢一齊
都即刻同達美講番

男主呢？
拎數學獎又講大話
約會完第一次又講大話
唔肯認啲信唔係自己寫嘅

男主好撚自私

見到預告男主叫韓志平不帶感情地比意見佢地，真係好嬲，好唔好意思啊你地

呢度怨氣指數有冇10000

想講男一借男二身份溝女攞晒著數都算
仲要成 q 串男二身光頸靚咩都有
男一俾男二話兩句（其實都係中肯說話）就發晒脾氣
一係就喊喊喊喊足幾集
（其實南柱赫都好慘
佢演技喺呢套無咩大問題
不過個角色設定真係唔討好
以後睇佢 d 劇都會記得佢喊喊喊個樣 ）

編劇寫到觀眾上帝視覺睇到晒男二過去有幾悲慘
佢由無人無物點奮鬥先去到今日嘅地位
但戲中嘅人除咗嫲嫲之外好似無人知咁
嫲嫲仲叫男二放手成全男一女一
係咪特登咁寫睇到觀眾無名火起

個post名

真志平真心好君子 呢集仲要點醒道山叫佢追返達美唉 好心痛志平

屌，係囉，好嬲好嬲好嬲，廢柴男主

垃圾編劇

個小學雞男主角有咩安全感俾到女主？
成日搞事，又俾啲唔切實嘅意見去闖禍
好似簽約去托思圖咁，以為自己好叻，點知搞散左個團隊
同埋叫女主投標，搞到黎緊呢集仲要志平出手救
完全唔會合理呀！！
就算男主角條命好，都無理由要志平條命咁苦！！？

女主知道韓志平原來先係寫信比佢嘅果個人之後，點解可以完全無諗過要了解更多韓志平？無諗過要問下韓志平細個嘅故事？女主嘅心態同埋成件事都唔make sense嘅！編劇點解要大暴走

道山為爭女出手打人
志平俾人打完仲去 2sto 求情幫視途有得繼續做落去
活佛個名都係過返俾志平啦

留名 岩岩先開始睇第15集

係喎
佢花痴完就完全唔記得曬啲信，對眼淨係見到男主。
知道左志平先係筆友但態度完全係noted with thanks

屌佢老母

笑死套劇係咪另類成功左，令到我地咁緊張咁入肉咁鬧佢

Post多次先其實劇情有好隱晦咁講過但表達手法無辦法說服到觀眾囉道山咪伸手邀請達美做CEO既，跟住達美咪打電話俾奶奶話好感動既，因為嗰隻手因為道山冇揀佢家姐。

喺以前公司佢根本不被重視，又成日覺得自己比唔上家姐。但黎到sandbox道山令佢覺得自己被需要、被認同，令佢有返自尊

但呢一點真係好隱晦劇情上比起男二既信同回憶真係爭太遠。編劇應該著眼係呢一點度。而家就係搞到個個黑人問號，唔撚明隻手有乜特別

喂啱喎志平先係真。活佛啊

手夠大 >>> 18 年感情/陪佢渡過失去晒所有野嘅春天/獲獲出事都黎打救佢嘅初戀
我哋觀眾真係識條鐵

就算今晚結局真係有 twist
男二女一最終一齊（雖然機率低過 0.001%）
套劇 d 漏洞犯駁位
都係多到可以寫爆 post

嘩，呢一點真係好隱晦wor我仲以為隻手係暗示個安全感，好心個編劇啦，應該寫嘅唔寫，唔應該寫嘅又係咁寫，大製作大卡士，寫到依家咁樣成套劇真係好肉酸

仆街
訓一覺就見到你地鬧足十幾頁

淨係知秀智好靚

睇黎係留返大結局志平同達美 say 88用
預告都見話志平話細個冇朋友 啲信對佢係好大慰藉

筆友呢個setting真係好有趣，有日本電影情書果種浪漫feel，點會估到原來唔係重點想炮轟個編劇

鬧得興起 愈鬧愈嬲

佢隻手仲打爆埋會長個名牌同志平添
究竟隻手係想表達 d 咩
係咪想話男一不停黑化

韓志平頭號fans lm

笑左，你又識入黎嘅睇黎個標題真係有共鳴

我睇韓國嗰邊留言都非常精彩個編劇會唔會有生命危險

可能想叫大家洗手

無男二...男主伸完手俾達美
達美感覺完被需要都無用
視途都跑唔出
女主係唔可能成功
最後會乜自尊都無

背後一直有志平俾意見 俾投資人list佢
叫佢錄音保障自己
唔係一早出曬事
同埋志平應承嫲嫲
佢係唔會俾達美受傷

講真一開始志平先係無揀佢家姐
佢家姐個組咁強勢
志平都無爭話要做家姐組導師
默默咁支持三山
令到無乜資源嘅佢地 可以同家姐平起平坐
女主個腦係咪傻左 睇唔到志平嘅好 默默嘅付出

有冇 link / 節錄
想睇

仆街，大笑左出黎
係啊武肺洗多啲手

笑死，韓國媒體可唔可以訪問下個編劇，想知佢心路歷程，都係想有個交代姐，可唔可以比番個合理解釋我，點解劇情會大暴走

推到熱門第一呀大佬

我諗起第 12 集完咗 ptt 都有個吐槽 post
又係鬧到爆 post
一套劇可以 connect 全世界都算另類成功嘅

編劇表達手法真係好有問題咁多野唔講，係都要話鍾意人地隻手大，唔理啲隱晦意義嘅話，真係成個痴漢咁，好似人地啲腳癖咁，勁唔浪漫囉

試下搵套劇打打下波嘅時候，突然有個波飛埋落女主度，然後個男主用隻腳幫女主擋開啲波，跟住個女主就話好鍾意個男主，因為佢隻腳好大，即刻變痴女啦

屌笑死我

朴惠蓮唔交代下個心路歷程同俾觀眾演員合理解釋
我驚佢下套劇無演員肯接

人哋一早都表明淨係想要技術人員
係男主咁蠢先以為人哋真係會接收晒成team人
所以其實係某程度佢自己推晒成隊人落火坑

如果男主係大學生，咁都算啦，當佢入世未深但依家佢都成30歲，待人處事成個小學雞咁，真係好難相信會一見鍾情囉

簡單 d 講
成個三山 tech 都太廢
睇到觀眾好忟

知道左真相
然後件事不了了之

佢真係做臭左自己個名
下次唔敢睇佢

我識韓文，都係睇youtube d留言試下搵d精采留言大概翻譯下

1) 以個人而言，到最後一集都要拖累男二既劇集真係第一次見

2）因為第一集被人syno詐騙左 (韓國既term - 姐係劇本作品既synopsis主題/主旨同實際既內容相差太遠)，明明個頭開得咁靚點解可以爛成咁⋯⋯

3) 真係對編劇超失望，只係睇四個演員既顏值頂到最後，我為自己感到驕傲

4) 鄭恩地既ost係講志平既故事，竟然可以配落道山達美既吻戲度，我真係完全無言

志平啊
你值得更好嘅人
達美一直唔 say yes 又唔 say no 收兵又係睇到又忟又嬲

完全認同真係一套劇connect全世界

「為四個演員既顏值頂到最後，我為自己感到驕傲」笑死，我都為自己捱咁耐感到驕傲，第一集真係欺炸黎

OST果度都有同感

岩岩去番睇左多次第一集，個頭真係開得好靚，入面好多拍攝手法都好高質，而且橫睇掂睇都係韓志平係男主

我諗演員都有同感
應該接套劇嗰陣個劇本淨係得前半 part 以為係神劇
拍拍下先見到後半 part 發現仆街中伏

分享多幾個

5）如果又靠志平幫手既話，我真係以後都唔會睇呢個編劇既作品。去到咁既地步，就知佢根本唔知青春同成長既意思而去寫套劇

6) 唉，結果志平都係離開左。我就覺得呢套劇既主角係韓志平，由一開始既故事，到經歷愛情既痛苦，應該要叫做韓志平成長日記

我都未睇fb同reddit留言 但好肯定個反應都係差唔多我都覺自己未棄劇好叻呀

唔好再引我笑 屌

放心，reddit d 怨氣重勁過呢度
一集二三千個留言
主要都心痛志平、鬧爆編劇同埋話入咗坑睇 2D1N 嘅宣虎
同埋 FF 下結局男二有無機會同女一一齊

那動人時光，不用常回看

重有就係不斷有人話頂唔順要棄劇 say bye bye/fast forward
所以撐到今時今日已經好叻架啦

LM

唉 呢套野真係另類神劇
btw有個韓國人出左集ep15 review
片名係 我放棄你了⋯⋯
配圖宣虎好得意個caption係 唉 走啦好嗎

寄刀片

個時搵唔到志平問
係咁上下

琴晚呢個 kiss 一出
忍唔住喺 post #2 留言話睇到反白眼
我好少喺連登出 post 都由琴晚鬧到而家

宣虎真係好型同時又好得意
係我睇落去嘅唯一動力

pin爆佢

elon musk哭左

same 我未試過喺連登同人討論，通常都係入個post 做C DROM
宣虎今集飲醉酒，著住格仔睡衣跳舞堅好笑

蘋果啱啱出咗新聞講琴晚嗰集
入面講到宣虎拍片同香港觀眾 say hi
我喺 netflix app 搵唔到
有冇人知邊度有？

其實仲有一樣野唔合理就係
第一集女二明明好撐老豆
仲帶埋個妹去老豆公司
雖然見到老豆俾人鬧
都應該未至於去到跟老母走
除非一開波話女二好功利
知佢老母識個有錢佬
所以跟佢老母
但佢老母明顯都係之後先識

另外就係個老公創業姐
係咪嚴重到要離婚呢
cls
諗諗下套野第一集開始都已經cls

Elon Musk：咁叻同我鬥整火箭 ok？

我都棄左劇
第8集就棄左
因為男主角真係好小學雞
達美之前拒絕自己d追求者就係因為佢哋唔夠好
劇入面佢啲追求者外表都好正常
如果無志平幫手嘅南道山只係一個好「呢啡」既毒撚
仲衰過d追求者

淨係去到佢創業公司個環境咁污糟都覺得可以完啦
仲要同達美講多謝都要志平教
內涵差咁遠既，達美都可以無感覺
況且之前嫲嫲問佢鍾意以前定係而家嘅道山
佢話都係鍾意以前，只係依家嘅令佢有少少心動
係少少咋 跟住咀咀果d又係無感情鋪墊
為咀而咀
如果道山第二集着住格仔衫去場地
我相信達美應該會諗都唔諗轉身就走
係志平借車、衫佢先有頭有面
雖然家姐一眼睇穿

the king 真係米搞，個編劇想挑戰平行時空，但又寫到勁片面。。。跟住Lee Min Ho 既演技。。。作為佢10年fans,真心想佢放下偶像包伏，有返多d進步

我想問有冇人知佢老母呢三年個定位係點
每次佢出場我都唔知佢 on99 做乜

好似係因為個老公為咗創業好耐都已經冇收入之類？或者每個月屋企都係月光
即係應該覺得屋企資金好緊，但係老公創業就要不停投入資金
又有兩個女，小朋友又係一筆好大嘅支出
佢大概覺得老公冇諗過家庭情況
長期咁落去唔得，所以之前成日嘈

我都搵唔到 淨係搵到佢同netflix korea既另一個interview

呢幕真係好經典

一樣
次次見到南道山出場就反晒白眼

呢度我又覺得接受到既，講緊廿幾年前既韓國，比起而家係仲保守。養住一家大細走去辭工創業，唔係個個都接受到屋企家境又唔係特別好。個家姐一開頭都係唔想佢地分開先跟去公司。點知挽留唔到，啊媽又逼佢地揀跟邊個，佢先揀跟啊媽姐。其實揀嗰刻都唔知之後會跟個有錢繼父。

一開始仲覺得道山幾搞笑
例如學飲酒個到 真心好笑
但愈睇就愈唔鐘意佢

改過自新？照顧奶奶去贖罪？

LM想要知韓國個邊精彩既留言

我樓上有譯左少少，可以追返

講起手好似重有另外一個帶過下？
達美同道山第一次見面嗰時唔知家姐問佢哋唔係一齊創業咩
跟住道山話唔係呀，之後達美想縮手
道山就捉返住佢隻手橋住佢
話咩唔係創業，係合夥
依度應該都係佢個心動位？
雖然我唔明點解手大會比十五年信有價值

佢地一準備kiss,我已經直接skip左

去到琴晚嗰集手都費時講
直頭話鐘意你唔駛理由
睇到我反晒白眼
reddit 話呢 d 叫 lazy writing

LM
志平黨

咩叫因為手大所以鍾意道山
志平真係陰公做曬工具人

真心佢個樣已經唔係好keep到
仲唔轉型真係慢慢過氣

我顧住追 post skip 唔切

志平同嫲嫲一齊啦

繼續

7） 本來睇劇應該要對事件既結尾，或者登場人物既結局覺得好奇。但因為已經預知到係點，對大結局完全零好奇。我只係希望志平可以遇到更成熟，更有深度既人一齊幸福地生活落去。

8） 志平好似唔會幸福ㅠㅠ 我要去電視台抗議啊

9）我既男主角 永遠都係 韓志平 金宣虎 係你啊

10) 老實講 咩coding romance 完全係bull shit(개소리 我唔知中文點譯lol) 實際上係工大生 VC企業 Start up創業者恥笑既drama

11) 啊求下你啦 韓志平係好 但唔好再將男女主寫到無能咁啦

李鍾碩出返黎仲敢唔敢接佢既劇
依套真係世界級既爛

真 • cp
根本套劇如果定位溫情片
集中講志平同嫲嫲嘅互動
就唔會搞到而家四不像咁
搞個民怨四起嘅三角戀
創業 IT 野又得啖笑
女二又係可以有好大發揮空間
點知出場重少過廢柴三山

明個編劇想用手大，帶出南道山一直以黎比到尊重同認同感達美，又一直比到安全感佢。

但大佬米咁痴線la,每個男主比女主安全感同認同感既情節，背後都有個強大既韓志平係到carry,點說服到觀眾男主更勝一籌宜家仲要強行用“愛一個人沒理由”將男女主湊成一pair, 除左諗到佢係想黑化女主諗唔到其他。

係喎隱晦到唔記得左

唔知朴惠蓮係咪錫住李鐘碩
等佢入伍先放呢套劇出黎

屌一定係

但秀智當你沉睡時都有合作
咁害佢

睇黎韓國個邊都好大怨氣

dream high都已經係

全世界都好大怨氣 唔係講笑

最好笑係最care信既係志平同道山
達美完全wfc
個15年究竟係咩

睇到 startup 創業者恥笑嘅 drama 忍唔住笑
好有 cctvb 嗰種無論用咩職業做題材最後都係變成日日三角戀爭女/爭仔 feel

我都係中段先留意韓國嗰邊風向
佢地到依家都係一面倒志平
Apink鄭恩地都係team志平
志平應該已經connect全世界

表達咗男仔隻手生得大重要過 18 年感情

lm

編劇好野

志平

秀智係咪大細眼好Q

其實成套劇d setting 都係過份誇張
第一集講達美窮到要用筆油返黑對鞋 鞋爛到咁都無錢買
但佢拎住個dior袋

見到有外國人屌我地班觀眾睇啲唔睇啲
話呢套野講創業多過三角戀
真係得啖笑

日日著靚衫帶名牌袋但無錢買鞋
誇張過 Emily in Paris

笑死 真係開左志平討論區
完左start up可以正名為金宣虎討論區

Dior代言人呀原諒佢啦

咪就係 辜負哂麻麻既心意
同埋女二隔咁遠都可以偷聽到千秋個故事 & 志平隔咁遠都可以聽到達美唔讀大學件事 呢樣野都好tvb

廣告置入又係笑位
有個特寫係用幾十秒影住道山張升降枱點上上落落
得喇係人都知你代言張枱喇

reddit 有人話見到佢哋聽力超乎常人咁好
覺得好 amazing

同埋有個位唔get點解三年同家姐做嘢咁耐
都冇諗過同家姐講嫲嫲盲咗
當返阿媽係屋企人但家姐就唔係？
明明家姐後尾都不計前嫌收咗佢入公司
仲入股埋開菁明公司

嗰三年基本上有冇出現過都無分別
人設成長度同過咗三日差唔多

Exact7ly

成套劇得家姐一個有心創業

同有腦

連泰星都係Team志平

一見到個名就識入嚟
今晚終於完
真係要多謝編劇寫到志平紅咗

寫到咁都真係唔簡單

Omg佢吹頭髮真係好撚charm好好J

南柱應該得罪咗編劇
寫到尾都係咁廢柴

金宣虎暨 Team 志平討論區

都最後兩集啲劇情都仲係咁拖泥帶水爛尾黎講呢套真係爛得幾交關

有埋英文字幕 睇黎佢地都知宣虎有好多int fans

又話韓國啲電視劇一邊拍一邊聽觀眾嘅反應改變嘅 都假嘅 好想知道韓國觀眾咩感受 同埋喺當地有冇好大回響？

屌那星 個弱智仔做咩咀我秀智

發覺嗰三年嘅最大得著
係得出個更型嘅志平/宣虎
屈機到

點解可以咁靚仔咁q

啱啱繼續睇啲韓國cm，睇到呢個笑左

「韓志平你不如索性同朴東泉求婚啦 咁樣我反而仲容易啲接受」

哇你啲圖好高汁
好中意佢露額

佢真係好鐘意食辣炒年糕
2D1N 入面提過好多次
一聽到/見到辣炒年糕就雙眼發光

朴東泉先係由頭到尾都對佢不離不棄嗰個
志平要走可唔可以帶埋佢

兩天一夜有次起身之後 PD問佢地早餐想食咩 宣虎都係答炒年糕

喜愛度同 Ravi + 即食麵差唔多

上個月仲拍緊start up個時 DinDin送應援車俾佢都係食年糕

真朴東泉係任佢擺佈 之前仲俾佢剝光上身衫佢先係真愛

成套劇飛住睇
同埋我覺得男一配女一好呀
兩個都係咁撚on9 目光短淺
唔好分手 出嚟害其他人

明明達美本身好有堅持(非初戀唔要)
依家拍到佢係個bitch~
有事就識得搵志平
三年收佢做兵無事就j手大
一開頭仲要係達美carry 三山

一開始講到女主因為啲信
所以成長期間一直拍唔到拖
跟住出現咗個男主 以為係信中人
點知拆穿咗之後 竟然仲係鐘意對得幾個月既男主 而唔係幫佢好多既男二
就知女主人設係幾on9
配合返男主人設係衝動撚 喊包 溫室小花(屌你 連去踩單車 都要老豆老母幫佢plan路線)
兩個唔好分手出嚟害人啦

正到癲咗
喺枱底嗰幕勁心動

好似所有乞人憎既性格都集合哂去男一度

志平。達美襯唔起你。。

好可愛呀

金宣虎真係集可愛同型仔於一身

本身以為會改結局，破格男二配女主。

一套劇男一女一嘅人設
可以黑化到全世界圍屌幾十版
重令男二上埋神台
呢套劇都算經典

男一仲要每次都講大話
數學攞到第一名其實係因為睇到其他人解題既思路
佢同女主角一開頭的確係志平拜托佢幫，但係明明志平叫咗嗰一日完咗之後就唔好再有接觸

佢成日覺得好似志平乜都有，志平欠左佢咁
佢夠有老豆老母有成屋人同朋友

我情願志平同家姐一齊
人蠢冇藥醫
一開頭其實係因為南同秀智先睇套劇
但後面⋯⋯屌乜人黎

佢一笑酒粒好迷人

完全欣賞唔到
得罪講句，呢個男主係我現實識既it狗性格
又係唔識創業唔撚聽人講
人講就覺得人地唔睇好佢害鳩佢
編劇係咪好憎IT 狗
佢地打工係叻既，但唔岩創業

呢套應該係寫好再拍？
如果邊拍邊播 男二應該一早得米
全世界都屌緊編劇

佢嘅酒笠真係無敵
見到自己都跟住一齊笑

我以為佢會中途改

呢套劇係講創業成長
我最初以為咪成班人由0開始打拼
屌你老味 到最尾其實得家姐一個創業成功
其他人全部都唔係創業材料
但個劇情又講到佢地創業成功咁
明明三山只係比人請咗去做員工 唔係做老細
返嚟都只係打工 仲要仍然都係咁on9 冇成長過
女主就直程fail咗之後去家姐到做
家姐分拆間子公司比佢打理 就當佢創業成功
結論成套劇人設 背景 劇情都錯撚哂

其實改名叫：男女主被carry的故事
係志平同家姐既start up

劇名: 識人好過識字
要不是志平同家姐
女主又冇大學畢業 嫲嫲又失明
係韓國嚟講準備自殺死啦

宣虎話過本身套劇想叫«Sandbox»
但唔想同韓國本身有間企業撞名先叫«Start Up»
但我覺得叫呢個 post 嘅名«志平與他的 Free Riders»最貼切
唔駛令我地一開始有咁高期望

無志平既話
三山執柒左
成個故事就完咗

志平嘅存在為咗令套劇可以寫到 1.5hrs x 16 集
無志平三山應該重係喺天台變燒豬

應該係老豆cut錢
三山面對現實去打工，連天台都無佢地份

做大企業 IT 狗

然後再次被勒索
當初講勒索嗰個位我以為會講道山因為咁諗到商機
賺人生第一桶金

望到佢就會不自覺地姨母笑

痴線 推得快到
btw今集飛得仲多過上集

勒索嗰個位只係用黎顯示全世界只有道山識解 ransomware 同埋用黎溝女
以三山聰明才智點會諗到有商機

怨氣多到推爆 post

真心成套戲唔知做咩
之前日日講到信幾咁重要又唔拍拖又咩
到左真相大白之後就無提過啲信
女主又完全無諗過要問啲信嘅事係好唔合理
你講到啲信咁重要點會唔問清楚？
定係知道係志平寫就唔再重要啊？
到最後最尾一集仲要志平自己好好收尾
真係好浪費信嘅設定

之前拒絕其他人嘅時候又講到信入面道山點點點
咁多理由拒絕人地 到左鍾意道山時就話鍾意無理由
真係痴撚線 佢話無理由真係反白眼
真係唔知佢care啲信做咩 求其有人叫道山你都OK啦

仲有女主明知道志平心意 唔鍾意佢咁耐都唔拒絕佢
三年時間都無拒絕 仲要一直接受人地好意
比晒假希望人
然後15集同道山kiss完就即刻去拒絕
明知避開都仲要繼續講 真心當志平係咩
仲要無視志平建議堅持要入標
志平扮無事個表情真係好心酸

睇耐左女主人設都有問題
成日有事韓志平 無事南道山
志平勸左去唔好做 道山講幾句就決定入標
你地就話追夢姐 失敗都係經驗 但公司其他人無罪架
做公司CEO有無諗過員工？
現實生活中就係沒有地圖的航行係會出事
過左三年仲要堅持無地圖嘅航行 成長喺邊？

咪玩啦 放個女主出黎害人 依D Bitch不了

OST果度真係好無語 成首歌明明就講志平
連MV畫面都係全部係志平
竟然用喺佢地吻戲度？真係好痴線

佢屈機在得意得黎又 man
重要訓醒個樣都係咁
同埋睇得多 2D1N 就知佢好有禮貌好得體
一到拍攝場地/一起身就係咁同在場嘅 crew 鞠躬講早晨講辛苦晒嗰 d
所以愈睇愈鐘意佢

諗諗下女一收咗咁多年兵
係咪知無咗男二喺事業上幫佢
佢晨早收咗皮

連恩地都忍唔住出聲
呢套劇真係經典
得罪晒全世界

啱啱飛左15集志平黎睇
個編劇係咪痴痴地線 尾2果集仲要有一幕志平慢動作跌入達美個懷抱，係人都知佢地兩個冇行，仲想呃觀眾

達美一早知志平既心意 又要拖住佢，擺明當佢係工具人， 有咩都走去問佢，問完又要唔聽
人地都叫你唔好投標，你聽完道山講兩句感情用事又要去做，好啦，下集又出事， 又要志平救地球

最嬲係編劇係要寫到志平既專業分析，都敵不過道山道美兩條友懶係有感情有衝勁就可以成功

我估經理人公司唔俾 男一女一 同一個經理人公司 背景仲要唔細，宣虎嗰個應該冇得比

唔緊要
而家搞到 backlash 晒都係男一女一經理人公司同編劇食翻

屌連封面都係對狗男女係Spotify想down都忍手算
不停消費志平去推銷道達couple

男二最尾跑步好型 睇左幾次

平時好少睇韓劇原來一套韓劇咁多首歌 重要啲歌手全部都唔錯

志平dum個垃圾都咁charm

[韓繁中字/MV] 鄭恩地((정은지) - 獨白(혼잣말) - START-UP OST Part 16

志平真係傻瓜

伸到咁入

睇住個 mv 同歌詞睇到眼濕濕
根本就係志平嘅故事
點可以用喺道達度重要用佢哋做封面

恩地首OST聽到好心酸志平
睇呢套戲最大嘅發現係金宣虎
仲有估唔到自己都有咁憎南柱赫嘅一日
見到佢個樣都唔開胃 明明學校2015勁中意佢

道山達美要玩冇地圖既航行
現實應該比員工屌到反枱
話投標衰左係經驗真係笑左
講到唔使cost咁

如果咁樣出第二季都幾好

男一三年後返黎仲要串柒柒，忘本忘到咁真係冇撚得救

覺得會好sweet

其實女二都好唔討好。

14 集一開始，明知男二係鍾意你，仲要喊苦喊忽咁話哎呀點解我頭先咁失禮呀，有冇理過男二感受。

根本以人設+故事背景嚟講
佢兩個先係男主女主

不停消費志平呢句講得好啱
我估成套劇編劇/經理人/演員自己都無諗過
其實有好多人到呢一刻仲睇套劇
只係為咗睇志平/宣虎
如果無咗佢真係收視完全 bye bye 得
會唔會係咁先將個三角戀拖到大結局

全套劇僅有嘅正常人

多謝樓主 pin

全劇得佢兩個係講緊創業
志平個人設係男主 因為佢係投資公司組長
家姐個人設係女主 首先佢比後父搶咗間公司 發奮去想自己打拼去創造自己既事業
然後志平既身份係可以完美地幫到家姐去創業
最後兩個係創業期間變成戀人
咁個劇情合理好多
而唔係用志平個人設不斷carry果兩件冇撚用兼廢柴既男女主
兩個唔撚諗後果同成本 一味識冇地圖既航行

利申 岩岩睇完15集 好撚嬲

點解鍾意我?
你問吓個編劇囉屌

係囉 如

宣虎同漢娜睇上去其實幾襯, 起碼襯過痩痣先

Cost家姐負責
岀問題志平善後
衰左責任全在家姐
成功自己功勞

話佢free ride都好似美化咗佢
起碼freerider唔會就聲搞事

就算要搞三角戀 志平&達美vs家姐都應該會幾好睇
同埋睇志平拍拖應該都會好心動
同埋如果志平係男一就可以睇多d佢同麻麻既相處

鐘意係冇理由
屌佢老味 咁一直J咁多年啲信把撚咩
去街搵個叫道山/隻手大既咪得囉

所以道達其實天生一對
志平唔好再花時間湊仔
離開班中學雞好過

第15集有半集以上都係到講道山隻手
家姐麻麻出場得果幾分鐘

睇咗咁多年韓劇
未見過一套劇男女主都係freerider
而且最鐘意係不斷去闖禍 出哂事就返嚟話點解唔阻止我
下下要靠男二去救地球

衰咗嘅話又有得睇南小朋友喊

睇佢喊真係好浪費人生

ptt嗰邊啲男一fans連搬運韓網評論都淨係搬心疼秀智南柱赫 鬧編劇為捧好男二犧牲佢地 順便鬧埋宣虎cls

早嗰幾集一路睇一路攞住遙控器
準備隨時 fast forward

好似有人數過前14集以嚟
得一集冇喊過

志平戲我會repeat翻睇幾次先繼續

佢地啲cm應該搵得幾辛苦下
我諗都唔多人吹奏男一女一

係 得果二三十個like都去翻譯擺明針對
Best Comment起碼都幾百啦 真係特登
而且睇唔同人嘅片 評論偏向都唔一樣

不過韓國有班人又係癲癲地
之前15集段先公開 佢地一有讚宣虎/志平就dislike
所以果段志平啲評論特別多dislike 好幼稚

有撚病
由頭到尾都係屌緊南道山同徐達美
而唔係演員本人
咁個劇本真係有問題 牛頭唔搭馬嘴
咁都唔屌得
而且我唔覺得南柱赫同秀智有咩問題
反而佢地都演得幾自然
將啲劣性發揮得淋漓盡致 尤其係南柱赫
所以先有咁多人憎 都算係對佢演技嘅肯定

認同

‘鍾意無理由’聽左真係打左個突，咁觀眾究竟呢15集以黎睇左d咩？

黎緊結局又要志平幫手。。。米搞佢la,搵手大個位幫la，手大好幫手

米係，其實由頭到尾都係diu編劇同人設，點解要代入演員本人d d人真係唔夠智商唔好煲劇呀ma...

果堆大部分係男一女一粉對人唔對事

唉，咁樣鬧落去，鬧一個月都未鬧完套劇d怪setting

我覺得呢套劇第一集係史上最神，但後面果d真係爛到連cctbb都不如

呢套完全事前製作啊以前仲以為一路拍一路寫會好容易有bug，我依家終於明一路拍一路寫有咩好

咪係，明明由頭到尾都係鬧緊個編劇南柱赫同秀智都係受害者，好慘，咁辛苦拍套劇，仲要演得幾好，結果劇情大暴走，抹殺晒演員努力。編劇要出黎比番個交代大家！！

未試過嬲到要上黎圍屌一套劇

中段開始真係睇到r哂頭 完全都唔撚合理既 曬咗班演員

如果係普通劇咁樣爛法都無咁嬲，依家大製作大卡士wor，編劇仲要寫過神劇出黎，第一集都係神級，點解後面可以咁樣

我估今晚編劇應該會寫男主自己拆掂黎造神
然後志平默默地發現已經冇佢既事黯然收皮

笑死恩地都暗寸個劇情

根本就應該放佢地兩個做男女主

DKLM 睇到想爆粗

志平世界第一☝️ 其實去到呢個階段，南朋友點威點勁都無興趣知囉！！寧願佢哋全部各自發展，唔想秀智同佢一齊囉

wa...有種將志平用完即棄既感覺，編劇等收刀片

希望志平今集可以開心完結

希望好似梨泰院咁最後講IU去佢寫字樓見工

Netflix Korea又有新嘅宣虎訪問啦

第一集真係超好睇 喊左幾次
d小演員做得超好 仲以為之後d集數會有回憶片段但完全無

今集一定勁莫名奇妙又話佢地投標成功好開心 之後又80%時間都講道山同達美點樣修成正果

又講對閪手

道山達美真正相處都唔知有無半年就講求婚

更加證明道山只係為左屌西而發奮

韓國早幾年已經開始改拍攝摸式，好多都拍好曬再播

啱啊之前同達美講 因為識咗你所以我搵到人生方向唔再迷茫狗公一隻

睇十集左右棄左，d劇情悶到傻
最煩係秀智紮頭髮既畫面，勁夾硬勁專登
好撚肉酸

呢套唔係喎，十一月尾先殺青

係完全理解唔到我係感受唔到男女主之間既感情有幾深 而且唔覺得佢地好了解對方 道山話咩會愛佢千年萬年我都係心諗

係跟住又話你係我既夢想到而家呢刻仲係度講咩沒有地圖既航行 收皮啦你又唔係寫信嗰個 係度quote啲信做乜鳩

男主淨係想屌閪

真係未試過咁憎個男一編劇好波
明明一開頭都覺得佢幾得意 同志平互動又好好笑 尤其係唱愛國歌嗰度 跟住愈黎愈差

我都未見過ost會咁樣配法 已經唔只係編劇有問題剪片條友係咪當觀眾傻

可能潮流興NTR

已準備好三十分鐘後再次嬲到爆血管

唔該大結局唔好拍床戲 真係會反枱

屌，如果係咁真係會嬲死，如果激到爆血管邊個賠

可憐的志平

好作狀想講好耐

真係千祈唔好係既話我以後一定唔會再睇朴小姐既作品

依家都係拍左一半先 無拍好哂 但比以前預先拍多左 依家剩一半到邊拍邊播
係前幾年想同支那合作 就試過拍哂先播 但好似幾乎套套都收視仆直

根本女主角會鐘意男主角
一切都係base on佢個初戀setting
講到佢對手幾重要 達美之所以會鐘意對手
都只係因為佢係初戀道山喳
屌 老實講 如果唔係因為啲信 達美鬼會approach條毒撚咩
係現實 知道咗寫信係志平 仲有乜可能鐘意道山
真初戀，默默照顧你，仲要錫埋最愛嘅奶奶
道山根本砍唔到
只係個編劇夾硬嚟 搵唔到理由就話鐘意你係冇理由 玩晒

現實既話係
志平已經有車有樓有份好工
然後道山仲係舊薯仔 It狗 毒撚
所以達美一知原來志平先係初戀 寫信果個
即刻腿張開痴去志平到啦
仲on99咁陪道山捱咩

格硬得濟根本信服唔到觀眾
結局無論係男一女一定男二女一
都覺得會係好多 bug 好唔完整
唯一我覺得接受到嘅結局
就係達美覺悟到最愛嘅係志平
但為時已晚志平已經走咗
等達美自食其果.....

講得好啱冇志平既話道山連點覆message都唔識道山應該俾返啲commission俾志平唔只係教你創業 教你溝女 教埋你做人

可以最尾金秀賢出現
達美一見鍾情跟佬走咗
大家唔駛爭

哇正第一次咁想要呢啲sad ending

家姐在mama

而家睇竟然有少少緊張

見到tvn ig新upload張相

飛到最尾 無期望 無失望 無睇中間
轉台睇twice

竟然洗白女主，都唔洗白男主，笑左

見到反胃

真心講 唔睇劇 乜嘢都唔知嘅話呢 睇佢哋兩個咁其實影得幾靚 但睇咗劇嘅人就會眼火爆

志平被用完即棄，用左十五集，最後一集被棄，唉

見到志平咁真係好心疼 咁多年黎都係比人用完即棄

有陰影

狗男女慢慢開心生活啦

最後個集可以唔使睇

志平嫲嫲
佢哋次次同場都想喊

志平係天使

仲以為援助育幼院間公司既代表會係女人黎FF志平可以遇到真愛點知原來係珍九

因為對結局完全無期望
直接飛晒只睇有志平嗰 d
而家已經睇完
同嫲嫲嗰幕睇到喊咗
兩個演技都

仲有以後應該唔敢睇朴編劇 d 戲
有 PTSD

一樣 好快睇完

我都係，極速睇完

睇完志平同嫲嫲個幕已經當結局

飛哂男1女1，剩係睇志平

男主結局點洗白都無用架喇，支筆起編劇度，佢鍾意點寫都得架啦，都無說服力ge

四個一齊行出黎個幕好肉酸...

家姐同嫲嫲同買志平同嫲嫲個兩幕都睇到眼濕濕。 至於男女主畫面....全飛

跟著男二同女主既關係收尾收到好兒戲好勉強，你想男女主一齊姐，都唔好草草了事咁完左志平同達美既故事呀ma佢地兩個先最多觀眾睇lo,收視一開始咁高都係因為男二女主同嫲嫲之間既故事.....

最嬲係編劇去到最後都要志平做工具人投資菁明公司可唔可以唔好咁殘忍咁對志平，簡直係挑戰觀眾底線。

南道山真係好噁心

其實好可惜
個頭開得咁靚
後面真係垃圾到一個點
d bug 多到呢個劇情夾硬到呢
從來未遇過有一套劇
可以令人想 skip 晒男一女一
個結果點寫都信服唔到觀眾

唯一係感謝套劇令我認識到宣虎
可以睇住 2D1N 沖淡返呢部劇帶俾我嘅陰影

睇完我都係繼續追番2D1N睇宣虎

個感覺好似俾個 ex 請去飲一樣

志平繼續完美到底，投資一億再捐幾億落呂珍九既項目，大慈善家，頭頂有光環

志平真活佛
南道山

屌到最後志平都係擺脫唔到佢地

米係lo,工具人到最後，編劇係米傻L左

好撚嬲，跟住男女主又係咁kiss睇見到煩

有咩？我飛曬見唔到

朴編劇到結局完咗都唔肯放過志平

我都飛曬睇唔到
心情頓覺舒暢

真係好可惜，本身按ep1果個脈路寫落去嘅話，好大機會變神劇，依家9唔搭8

其實netflix應該學一d platform，推出一個功能，比我地知邊段多／少觀眾睇，好想知呢套start-up係咪大部份觀眾都飛男一女一

屌咀左好幾次而家睇到最尾影佢地枱面啲相，屌，原來結左婚。一張相都冇志平，屌你

睇完之後都無我想像中咁激氣 可能因為我skip晒

早幾個星期睇咗頭兩集未得閒追 睇嚟係咪好爛尾？

係咪榮登韓劇史上最黑人憎男女主角

下唔L係呀好彩我skip左，如果唔係個心更加up。

想問下最後邊個同女主一齊左？

屌係啊結左婚然後最佢地兩個拖住手去開股東大會，志平仲要同佢地一齊行。真係好撚慘，志平為佢地奉獻左一世

第一次睇套韓劇skip哂男女一，淨係睇男二。
最後一集志平好撚正，同嫲嫲個場睇到想喊
仲有呂珍九出場真心驚訝，雖然本身以為終於有個女既比志平

好嬲啊早知skip多啲

喺我心目中係
呢套真係經典

係咪講緊pxxxxxb

就算結咗婚，su唔su係公司拖住手去開股東大會啊仲要係身為公司CEO同CTO

見到個peak即刻飛過去

netflix big data 一定有
好想知有幾多人呢集頂唔順 skip 晒
呢度已經有好幾個

睇左成十年韓劇，真係未試過咁嬲，朴慧蓮我記住你以後唔撚睇你

岩啊一定做到，真係好想知，笑死

頭先十點二三入去睇
有個留言係team 韓志平
差唔多最多like
跟住呢個留言越黎越後，我十幾分鐘前仲有七百幾個like
依家無埋唔知係咪刪左咁仆街

單係女主我都唔會飛
起碼女主屋企果面條線還好
但一見到有男主出現就飛撚硬

你由尋晚嬲到依家

都係嗰句
要睇就睇到第 9 集完就好熄機
如果唔係會睇到眼火爆
好似我哋咁屌到大結局

真係好肉酸，可唔可以尊重下間公司同同事

痴撚線㗎要志平幫手做埋佢地投資案 有幾盡用幾盡

志平先係真活佛
編劇真係勁，最尾一刻都要辣慶觀眾同買黑化男女主。。。好想聽下朴惠蓮既想法，對於個故事咁虎頭蛇尾係米有咩隱情

仲有嫲嫲同家姐個段
睇完呢兩段其他都可以飛

婚都結埋........

笑死

死左好多細胞 我要求精精神賠償

諗住今晚一次過睇晒15 16
希望唔會嬲到打爆mon

呢套係少數大家都會係咁飛既劇
1000開始 未到11已經討論緊

原來套劇原本男主係李鍾碩
但拒絕咗仲入埋伍
應該係睇完個劇本就知出硬事

今日又有新一集睇

仲係中學雞談戀愛咁
我頂咩你哋成班 3 字頭仲發夢去沒有地圖的航行
我係股東真係驚 d 錢俾你一路航行一路倒晒落海

下係咩 原本又係佢咩

一啲都唔專業好心啦著住西裝就唔該莊重少少啦，

最後拖住手仔行去股東大會仲鳩

仲要明知爛，但因為想睇埋志平，所以先開埋ep16

我主人咁識揀劇本 唔會接囉

咁佢真係醒避咗個大伏

歡迎加入懷疑人生行列 記住睇到櫻花樹下就好停

都係果句啦，公私唔分明到，我係股東都驚你地有一日會離婚啦

你個名

嫲嫲同家姐果場有啲感動
仁才真係太少戲份
起碼講佢2姐妹可以講多啲

呢pair結婚現實中肯定離婚lo,個男既有暴力傾向，結婚前兩個都活係ff既愛情入面，到一齊生活耐左，男主呢種性格，個女仔一定唔會頂得順

好彩冇接
真係會毀咗佢

宜家見到南柱赫都諗起道山

連張枱都痴到實一實 唔計股東我係員工都頂唔順

男二女二完勝男一女一

志平carry男女主，宣虎carry成套劇

成年事真係on9到無眼睇，呢d橋中學生都唔受啦啊嘛？

AGGER

講下細個仁才同繼父嘅相處都好丫，講下繼父細個點串佢都好等佢回憶下爸爸嘅好

有陰影。。。呢排都唔想睇佢d戲住，唔係會諗起道山

睇到十二集未開停左
岩岩睇完結果嘅巴絲
想問最後係男1女1定係男2女1？

結左婚之後，達美話要安全要戴condom，道山話：唔好啦，你唔記得左我地要黎一場沒有地圖的航行咩

男1女1

屌 唔撚睇了
聽到都火撚滾

笑到仆街

屌

歡迎圍屌

好佩服我自己冇乜點skip咁睇哂16集

本來套劇開頭幾好 有少少熱血
但男1 出場已經破壞晒
最好睇係志平同嫲嫲啲場口

屌半套劇都幾大鑊

飛住睇會快樂好多
慳返d時間

已經唔係爛尾咁簡單 係爛左一半

仲可能打達美，爆玻璃，變左夫妻的世界。

男1從頭到尾都0好感
真小人也

屌佢老尾寫到志平咁慘又咁天使
最後連愛左十八年嘅人都得唔到？

乜撚野劇情黎

係第一集又感人又熱血，最尾彩蛋見到男一出場，已經覺得唔對路，都唔岩feel嘅，編劇安排錯晒

依家頭個啲係team dosan

重點係講到女主幾鍾意15年前寄信既道山
轉頭發現志平係道山就冇左回事

真本身我以為櫻花樹下之後，會神開展，點知變左大暴走

ysys真係好唔make sense

根本盲嘅都睇到
志平嗰種對小事細心嘅人
先係可以細水長流對人世嘅人
唔開心嗰陣會俾空間你
你想聽意見嗰陣同你講事實
而唔係道山嗰種
女神講咩都完全聽晒話成隻跟尾狗咁
好似完全無自由意願咁
日子一耐咗一定炒大獲
女嘅心諗個男嘅無主見又郁 d 發脾氣喊
男嘅又自卑到自大變中二病
之後好大機會離婚

咁男女主真人都多fans既
路人睇九成team志平

睇黎你真係好嬲

到底咩人先會支持男女主一齊

你買定個新mon都得

Cls
最尾一集都不遺餘力咁虐殺韓志平

唔飛睇完start up係自虐

施主你有做活佛嘅潛質

我支持男女主一齊
兩個都痴撚線 一齊咗唔好分手
唔好出嚟再害人

每日一屌

你有小小痴線 係咪M開

唔好再傷害無辜

根本完全唔撚make sense講真男女主有點真正交往過？之前一開始拖手抱抱去到kiss我都唔覺得佢地真正一齊過，最多算係曖昧仲要嗰陣道山一直扮有寫信後尾三年後，兩個先叫做真係確認心意，因為愛一個人係冇奶油
點知一齊無耐就話求婚兩個都係A0一野就辦公室戀情+結婚，間公司仲要啱啱起步，又俾佢地兼顧到架喎一定係咁啦一定係事業愛情兩得意啦就黎膠都費事俾

岩啊，其實揀男朋友，唔應該靜係睇佢點樣對自己好，應該睇埋佢對身邊嘅人係點，佢依家鍾意你、想追你，咁實對你好架啦，睇下佢平時點樣對身邊嘅人先睇到佢真實人品。

不過講呢啲都無用，依家我地唔係嬲女主揀左男主，我地係嬲編劇寫到前文不對後理，9唔搭8，完全feel到唔到女主心路歷程嘅轉變，成件事描寫得好唔合理，既然後面係咁，第一集寫咁多志平童年做乜野，咁重點講15年前啲信做乜野，有同無都無分別嘅屌

可能李鍾碩會係志平呢
南多凜次次麵係扮佢童年嘅

可能俾鍾碩飛起先夾硬扭到男一變男二

真 飛哂都唔會miss重點

終於都睇完

因為秀智我都想睇
南道山d戲份咪玩下電話

好彩佢冇接
想像唔到佢做呢個角色

無奶油笑死

但我覺得李鍾碩扮唔到IT毒撚

可以脫離依個地獄 係時候搵下有咩好劇睇

呢套劇係神劇爛劇混合體
重要出咗個歷代級最強男二
集集喺 reddit 都有二三千個 comment 圍屌編劇/男一女一
中港台韓都一齊屌
應該有排先有其他劇超越到

李鐘碩咁識揀劇本
佢睇完唔揀 即係應該係做道山
見到道山個人設廢到痴線
即刻入伍避開

有機wor真心，我完全想像到李鍾碩會點樣演韓志平，應該都幾正！想像唔到李鍾碩寫南道山。我覺得你呢個猜測幾合理

聽到佢把聲都想嘔 三句唔埋就喊一獲 男人老狗

佢岩做志平多啲
比佢做實變真男一

強烈推介新果套驅魔麵館

仲有最黑人憎男主
搵南柱赫咁紅都救唔到
應該都幾難超越到

愛一個人無奶油嗰個位
完全體現到編劇唔知點收科嘅無奈
聽到膠都廢事派

都幾佩服個編劇，要寫一套半神半爛嘅劇本，仲難過完全爛功底真係深厚嘅姐

其實道山去美國既時候 ，呢套劇應該要完結。。。完

同問 我搵埋youtube都見唔到有
條片邊到彈出黎

南柱赫真心慘
拍呢套完全吃力不討好

比個open end三年後相遇咪算撚數 我都唔會咁嬲

痴撚線婚都結埋
而家睇先好好醜醜都睇埋佢 睇完再屌

其實呢套劇後面爛都唔出奇，題材其實好岩做tbb果啲8點鐘處境劇，後面佢地startup果啲相處日常，令我諗起同事三分親，屌

我一路睇都一路問自己究竟睇緊 d 咩
學絲打話齋
成套劇失敗在於失衝
重要係由第一集開始已經出咗事

55!!! 頭三集幾好但而家因為呢套start-up搞到有陰影 好驚啲劇前面好後面唔好

求下佢哋放過志平好無

唔會啦，照計南柱赫都唔會接男二黎演
個人覺得係集數太少局限左
又要玩下愛情玩下三角戀，又要寫佢地點創業
真係集數少d都變得不倫不類

真係一開始唔寫愛情淨寫創業其實都好好睇
本來一開始我覺得都合理劇情
但三年後開始變得有d怪
進度太快有d野交代得唔係好清晰
如果係20集可能會好d

佢啲喊戲同志平喊戲 高下立見好多時候都唔知佢喊乜
兩個對手戲 道山成日唔係無辜樣 就係唔忿氣樣望志平 無緣無故咁
志平欠咗你啲咩

第一次睇套劇可以男一係第一集最尾果幾分鐘先出場

終於睇完，得志平小乖乖同漢娜認真番工，其他人都係癡線佬

韓劇好多都係虎頭蛇尾
不過start up都算好撚嚴重
未到一半都開始爛

真係想一句就justify晒所有不合理既劇情

一見佢兩個啲對手戲已經飛

Netflix 聽日上百日的郎君 宣虎好似都係男二
新劇嘅話諗緊 池昌旭同金智媛個套 但係池昌旭上套便利店好麻麻

家姐原來拍過咸片

已經好多時間 一集多過平時半粒鐘
計番正常韓劇足足多人地8小時

我諗都好難搵到爛過start up既劇

屌我唔想睇 cctvb 先會 subscribe netflix
netflix 做咩又俾返呢 d 劇情我睇

我都係無乜skip 除左有集道山跑返屋企換西裝果part真係忍唔住skip 太悶
之後再有呢d無聊情節就睇下post睇下d人點屌劇情

我覺得就係因為多左8個鐘，所以失衡左極度懷疑果8個鐘用黎加左志平童年+3年後果啲野，搞到9唔搭8，唔知重點起邊

反而對愛在大都會有興趣D 精神病個導演拍 應該差極有限 仲要有池昌旭同金智媛

好難搵到一套第一集比到觀眾極高期待嘅爛劇

dream high咪又係咁囉 開頭擺到明玉澤演係男一
金秀賢只係遲出場嘅配角

我都記得第一次出現係喺第三集最尾
三山喺天台間爛屋入面唔知做 mud 9

睇完大結局
屌你老味 成條路靠志平同家姐鋪好哂
兩條廢柴先有CEO CTO做
扮到好似自己創業成功咁

岩啊睇到越後越有一種曾經熟悉嘅感覺，屌

同我一樣 演員已經夠哂吸引

爛其實唔難，但將一套神劇寫到咁爛先難引左咁多人投入晒劇情，再一野踢你落屎坑呢下先勁

便利店睇裕貞show身材

但如果無左果8個鐘 呢套劇都仍然係好無聊&重點放哂落道山喊同佢隻手到

對上一套係the king 嚴格來講唔算好爛尾
係編劇眼高手低 結局草草了事就算

呢個結局真係太BBQ，無錯係拍得幾靚，但劇情好敷衍相比起想見你個ending，真係差幾皮，睇黎台劇真係進步左好多

我都ok池昌旭 不過便利店都係睇左一集棄左
今季仲有sweet home 同允兒果套都想睇

我覺得裕貞啱做古裝劇多啲佢之前套先熱情地清掃吧都麻麻

道山人設依然好難頂根本點兜都無用

岩啊屌真係嬲爆，下次個編劇開劇之前，可唔可以上網問下觀眾意見先，明明有能力但交啲咁嘅貨出黎，有種恨鐵不成鋼嘅感覺

作為一套成長劇
發現男女主角由中五成長到中六

笑死，果隻手真係好好笑

我真係唔信係佢寫接受唔到個落差

好耐冇見金智媛同宣虎同一間公司 當然要支持下

我突然之間諗起Signal，同樣都係16集，點解可以好睇咁多，雖然唔同題材，但Signal係善用左每分每秒，人物心理描寫得好合理，都比觀眾睇到角色成長，呢套start-up後期係純粹浪費緊啲時間

連樣都無
但唔會好討厭一天 唔會好似而家咁

當年睇哂佢套笑吧！東海 The K2,healer同奇怪的搭檔都幾好

笑死，認真set佢地做大學生可能仲好睇啲

signal真正神劇我係睇到結局最後一分鐘都係勁撚肉緊 好高質

平時遇到爛劇就咁棄咪得
因為志平/宣虎先繼續睇落去
搞到一路屌一路睇討論度極高同時差評既劇

仲有報仇條線都廢到仆街
頭十集都係到制造懸疑咁
點知個真相on9到

便利店D劇情真係麻麻
當搞笑番都ok ge
有幕講老豆老母無能力要對有錢人屈服個度有D心酸
愛情就講得好求其
主要睇裕貞

岩啊，真係好神，好緊湊果陣唔明佢有幾神，依家明了原來真係有劇可以咁浪費時間，16集拖到好似30集嘅感覺

唔點解咁都要報仇

報仇果個真係唔加好過加極on9，唉無眼睇

朴惠蓮係有寫過神作架 所以大家先屌晒鬼

志平同道山握手嗰度好cute

我知啊佢今次係咪請槍架頂

認同，成套戲最有睇頭得志平，南道山成條弱智咁，完全唔想睇佢同女主

簡直悔辱左報仇呢個term

仲要係其中一個廢柴成員

好似小學生話你過界，我要同你絕交咁

最尾幾集仲要串過馬撚 明明咩都冇佢份 又想早收 之後死死氣OT 其實你可有可無咋

係囉，勁無說服力

話唔定就係好似D韓劇咁
一直以黎都係請槍大賣
但今次執筆個個同佢有爭執/反面
搞到佢要自己執筆
所以寫左pat屎出黎

明明呢套劇每集都算長 又有成16集 應該每條線都夠時間寫得完滿 個編劇就花哂d時間寫達美道山卿卿我我

係 跟住係度鬥氣唔聽志平講 結果搞著自己公司解散柒到唔敢睇

仲要同家姐講
對唔住曾經中傷咗過你
心諗人地做開大事 會理你一句說話

人地做導師批評幾句就去自殺
心諗脆弱成咁又真係唔死都冇用

屌即係原來係請槍嗰個幫佢寫開

唉頂，真係好on9，連道歉場面都無，真係教壞細路睇呢套劇原本都係想睇多啲溫情、sweet嘅場面，放鬆下、娛樂下，點知越睇越火滾

真人地wfc

報仇條線最大作用係志平表現脆弱既一面俾嫲嫲睇

咪係玻璃心到呢，編劇唔係覺得觀眾會有共鳴啊嘛？又無人迫佢去創業，又無人迫佢企起台上面做pitching自己揀嘅路，跪住都要行完啦

本身以為佢阿哥真係志平殺/誤殺嘅，咁就真係想睇下會點樣開展之後嘅劇情點知原來係言語中傷，仲要唔係人身攻擊，係志平敬業、講左佢應該講嘅意見姐

我最滿意係志平同嫲嫲條線童年達美同爸爸個度都有感動，其他就算把啦

岩岩睇到志平同家姐傾計果幕 覺得幾sweet

Cls
最後一集一開頭就話志平自作多情 人哋都唔洗你幫喇 跑到喘曬氣 最後頭dup dup 咁走
跟住志平想離開 嫲嫲又出嚟叫佢邊到都唔好去
最後又夾硬屈佢要做股東 要同鍾意嘅女人情敵糾纏落去
洗唔洗寫到咁變態啊-.-

笑死今次編劇真係做臭左自己個朵，我有啲期待佢下套，想睇下係咪都係咁

好中

呢個手法仲勁過劇入面個viral marketing勁多noise 關注度超高

幾襯
可惜好小對手戲

dreamhigh明明澤演對女主勁好
錫埋都仲有得輸

應該要等多幾年又或者會唔會從此封筆

笑死我
以後有人提起呢套劇
我都會都記得個重點喺隻手度

同埋沒有地圖的航行

痴撚線 Signal真係完全冇得比
劇情緊湊唔拖泥帶水
又唔會過份著墨係兒女私情
我完全冇飛過任何劇情
仲要追到天光都唔捨得瞓
反而呢套 半個鐘可以睇晒一集 超無聊
真係希望宣虎可以接到神劇

笑撚死呀真係
睇到自己咁撚高
成套劇最路人甲就係佢

呢套劇對宣虎黎講係神啦歷代級男二

真係整個三山都好嬲打三個都唔討好

哲山叫做好小小
但佢演得好誇張
愛的迫降果時自然d

男二真係同女一 一齊
而男一又冇走或者死左....仲要最後一齊行

宣虎係成套劇最大唯一得益者

贏咗比賽之後既劇情都係睇到我黑人問號

想問呢套野有幾多集?

容山真係 完全唔討好 我諗無人會鍾意佢呢個角色

真冇貢獻之餘仲害到公司解散 由一開波問仁才問題已經串過馬撚咁 憑咩

仲要本身唔係靚仔

16集

道山老豆先on9

佢開頭 hackathon 嗰 d 成日 9 嗌搞到全場望住佢
好乞人憎

真哲山前期好誇張，同思河多左對手戲之後好左啲啲。但容山真係0記憶點，完全可有可無

佢仲要推我志平已經死罪

thx 差1集未睇

記得上星期有人留言話佢認真搵志平請教 話佢生性左 但佢上十分鐘先串到仆街 sorry 完全唔討好囉

好似用左30分鐘都冇睇完結局
志平嫲嫲果幕好催淚
同秀智fd番果幕好夾硬嚟
最尾果幾分鐘真係

比緊賽已經睇到o撚哂咀啦
比咗建議又唔聽
自己走去沒有地圖的航行
出咗事就返嚟叫志平執屎先贏到咋嘛

飛左佢啦 眼怨

諗起佢去sandbox搗亂真係救命，好肉酸，搗完亂仲意味深長咁講一大番話，以為在場果啲嘉賓好得閒聽你講野？最後講完就咁就走左，以為自己好型？

今日出左喇最尾果集～

我前面都有講，佢根本係人格分裂

終於追完
最後幾集都係飛住睇
最後一幕四個人一齊行
望住男二女二兩個工具人就覺得個劇本唔知做咩
一開頭男二好似拎咗男主個劇本 搞到觀眾有錯誤期待
女二由頭到尾都係返工返工同返工
愛情線唔吸引 復仇線雷聲大雨點小
話佢係成長劇咩又唔係 一句三年後就skip哂個成長過程
每集個key word又唔係真係可以從劇情反映出嚟
同當年Dream High真係差好遠

指責志平惡評害死自己阿哥
自己咪又用惡評質疑仁才靠老豆

屌真係人格分裂，笑死

兩麻孫都當志平係condom

正常人都等人present完先問 佢衝出嚟問

幫佢總結下: 你知唔知道你整個AI搞到幾多人失業 咁樣會害到好多人架 應該學下我個仔咁 整D幫到人既AI

串完人然後三年後覺得自己中傷咗人地
好唔好意思
走去同人道歉
但人地堂堂CEO 會記得你呢啲魚毛蝦仔咩
而且人地3年前已經玩緊權鬥 同後父+哥互相傷害緊
識你老鼠咩

都係果句，可唔可以下架重拍

大大話話應該都睇過幾十套韓劇 無一套會好似依套咁睇到咁火 一見到男一女一對手戲就飛

我覺得嗰個位係想對比達美同佢家姐既事業好唔同因為視途係以科技去幫人 唔係黎搶人飯碗但我覺得都幾突兀

仲要呢兩個演員本身都好討好、fans base好大但劇情真係扣晒分，再靚顏值再襯都無用

係編劇所有原意同message都係好嘅，但係表達手法好奇怪

我都係 睇左咁多年真係第一次 仲要上網屌到爆post都仲係有野屌

嫲嫲果到係催淚既
係溫情既
但諗深一層其實都係仆街嚟
志平明顯想離開傷心地去歐洲
嫲嫲個本意係見個孫同咗第個一齊
志平一定好傷心
但事實係知道自己個孫冇咗志平實出事
就打親情牌叫佢留低

老謀心算

浪費晒班演員，浪費晒大好題材，浪費晒OST好撚可惜

好可惜啊屌，成個班底同OST都係完美

依D長輩級既催淚位冇得屌既 珍惜眼前人 依一刻盲姐 唔代表下一刻冇事

還返十幾個鐘俾我

原來嫲嫲先係幕後大佬

睇到要上黎圍爐屌 唔屌唔舒服 諗定下一套追咩算

打算睇signal 未睇過

成集淨係睇左呢part

韓國嗰邊都屌晒鬼見到啲評論都好中
我相信如果完全冇skip睇晒要屌既位/bug仲有好多

我睇過唔知日版定英文版 成套戲氣氛算沉重

演後生志平個演員都幾靚仔
以前都有見佢係其他劇演男主細個

有冇翻譯睇下

準備睇女神降臨

神劇，愈睇愈入戲
同有參考真實案例拍

呢套漫畫仲係度拖緊劇情
唔知改編改成點

申惠善套新劇哲仁皇后好似幾吸引
講男兒身穿越到古代做皇后

南多凜
佢劇入面同宣虎個氣質好神似
我覺得呢個選角係值得一讚嘅

好靚仔同宣虎眼神都好似

Signal真心正
不過睇完個心會好唔舒服
太現實
但點都好過睇呢套膠劇睇到扯晒火

覺得呢套適合網劇多啲
驚一陣又拖

12月應該準備sweet home 同女神降臨

不如成個劇本或者成個16集都係拍住道山同達美扑嘢算吧

有條友出左段片狂屌，之後佢下面有再補充片中講唔晒既位我大概譯下

<영상에서 못다한 말>
이번 리뷰에선 구체적인 이야기를 하지 않았습니다.
今次review入面，冇點提到咩好具體既內容

드라마의 단점에 대한 자세한 이야기를 13,14화 리뷰에서 했고 이번 15~16화에도 그 단점이 극복되지 못했기 때문입니다.
咁係因為套劇既缺點呢，我係13、14集review入面都講過，今次15、16集都係冇克服到呢啲缺點。

이번 16화 이야기를 잠깐 하자면 삼산이들이 옛날 사무실에서 눈물 흘리는 장면은 정말...이해가 안되었습니다.
今次review淨係略略提下16集既內容，但三座山返佢地以前個office度流晒眼淚嗰個場面真係⋯⋯理解不能。

더불어 드라마의 후반부, 도산이와 지평이가 서로 화해하고 투자를 결정하는 장면도 너무 갑작스러워 어이가 없더군요.
再者，劇集既下半部分，道山同志平互相和解、決定投資嗰個位都非常突兀，好無語。

드라마의 제목처럼 스타트업이라는 소재를 바탕으로 성장을 기대했지만 주인공들은 너무 쉽게 위기를 극복하고, 주변에서 모두 도와주고 이게 과연 성장 드라마인가 싶어요.
如劇名一樣，我期望套劇係以start up既題材去描繪成長 但主角實在太輕易咁克服危機，周圍個個都黎幫手，令我懷疑係咪真係成長drama呢。

모든게 쉬운 이 드라마, 이걸 보고 어려운 현실을 사는 청춘들이 얼마나 위로를 받을 수 있을까요?
睇完呢套所有野都係咁輕易達成既drama，生活係艱辛既現實世界既青年人，究竟可以獲得多少既安慰呢？

당장 유튜브에서 '스타트업 현실' 만 검색해도 고졸 출신 CEO가 얼마나 힘든 삶을 사는지, 어떤 차별을 겪는지 뻔히 나옵니다.
而家喺Youtube search “Start Up 現實”，都會睇到得高中學歷既CEO既人生有幾辛苦，受到咩差別待遇都好明顯。

드라마 <스타트업> 과연 이 드라마가 제대로된 자료조사를 했는지 궁금합니다.
我好好奇究竟呢套Start up劇有冇做好足夠既資料搜集。

睇志平同嫲嫲果幕又令我喊左
志平真係好慘，咁多年黎都自己一個，最後安排個人比佢都好呀，點解仲要佢做工具人

最後仲要迫志平講佢唔係信入面既道山 為左比晒d光環男一，因為佢見到達美就狗衝

Btw 雖然3年後大家都著靚衫，但志平真係carry 得最好睇果個，佢個個look都好正
最後四個人行果陣 佢笑得好可愛， 個樣睇落似係最後生果個 原全唔似35歲

我都冇咩skip過但一到男女一恩愛就會玩手機

雲畫的月光金裕貞做古裝好有氣質

志平喺天台對達美講嗰番說話
完完全全係信服唔到觀眾
唯一作用係編劇叫你班Team志平死咗條心去
跟住道達作為男一女一就可以名正言順結婚生仔
成件事兒戲到

岩岩同老母一齊睇
一到佢兩個我就睇連登
老母就碌fb
教堂嗰度悶到

+1
似住自己有錢侮辱人哋專嚴真係勁賤格

有無韓劇係真係劇名題材係咩就講咩
唔係掛羊頭賣狗肉走左去玩三角戀
呢方面好似日劇出色好多

柒完返嚟諗住攞一搭卡片去串志平
點知俾志平串返轉頭
真係唔知做乜勁小學雞咁

套劇同the last of us 一樣，所以嘢都好到位，除咗劇情爛

達美乜都冇講過 志平幫佢講晒
救命 個編劇係咪諗唔到達美可以點解釋佢15年黎一直為左信入面既道山唔拍拖，最後竟然比個假道山隻手冧掂左

仲有幾個位想屌
班人咪話咩中標會求婚、公開戀愛乜乜柒柒
心諗 乜你地係為左拍拖結婚而努力工作搞start up架咩
呢個打賭既位有乜鳩用呢其實
唔係為左實現夢想先咁努力咩
真係多鳩餘 寫埋曬d唔等洗既野
本身個劇情已經夠曬失衡wrong fo仲要加埋呢啲情節on9當有趣

上埋熱門睇嚟大家真係嬲

揀個會錫你，但係必要時會理性幫你分析同俾意見嘅人
擺明好過淨係識盲撐啦下哇南道山除咗冇地圖嘅航行同你做咩我都會支持你仲識啲乜

諗諗吓志平真係好適合男朋友同老公
如果有佢做老公一定係上世救咗銀河系

呢套好睇

每一分每一秒你都好似有位屌 史詩級爛劇

屌左成幾十頁，琴晚都鬧左幾個鐘而家套劇完左但我都未嬲完

真係好嬲

見到比較少人屌IT位
其實前期已經覺得好兒戲
得3隻IT狗仲要2隻廢嘅
可以贏比賽 短時間交到貨

打百幾行code拍個enter就認到字
我當觀眾無科技背景唔識
得3個人就可以寫到個AI project
成件事真係好唔合邏輯
可能編劇係覺得「都係整隻app咋嘛」

寫創業/科技題材真係做吓資料搜集啦
創業嘅人睇完 真係膠都費時俾

頁頁都係果幾個名狂屌

睇到個到喊咗出嚟
明明志平係想離開俾自己唞吓
但因為嫲嫲所以內疚又有好多牽連
搞到唔放心走
最尾迫住自己消化晒
唉我心都碎埋

唔識it表示唔識搵位屌 到依家都唔明programmer係咪有能力解決hacker問題

呢套劇要讚既係得兩樣野都係演員既演技 唔關編劇事
1) 宣虎超水準演繹 鋒芒畢露
2) 嫲嫲演技一如以往地好

基本上佢係冇乜存在嘅意義

絲打有咩好劇睇再同我講而家太大心理陰影平復唔到心情

應該係有嘅，但AI同Cyber Security係完全兩個範疇，好懷疑三山係咪真係乜都識

我依家有陰影，唔敢開新劇，頂

佢唔講野都冇咩人理 一開口就句句都串過馬撚

屌一樣

Btw 宣虎2021會有套tVN嘅劇
都係主演
叫 Link (링크 : 먹고 사랑하라, 죽이게)

係咪堅firm左？好想知女主係邊個
我只希望唔係申世京

仲要係好難咁短時間解決到
唔係人地點會開天價

而家只係夠膽開住 2D1N
等個心理面積退咗先

*陰影

微笑pd真係要多謝個編劇，帶旺晒214個收視

應該係
宣虎casting個個角色係報道入面嘅形容係
性感的廚師
好似仲話會有個雙胞胎妹妹

btw發現個post都算多正評 大家係咪太鍾意個名

諗起宣虎發表不下車宣言嗰陣
微笑 PD：

哇似乎都係成熟既角色 正啊

我地都表示

見到三山tech班人喺埋一齊
好似自己創業成功就唔好爽
菁明公司係達美家姐開俾佢
完全唔算創業成功
之後三座山去完美國返嚟都唔見到佢哋進步咗啲咩
除咗有美國公司經驗之外其實無嘢叻
三山tech成班人都係黐金糠先有返間公司
真心未試過睇一套戲會想主角仆街
如果話道山美國返嚟好勁脫胎換骨
自己創業拉埋女主入去嘅話我重服
而家完全係靠條女+家姐幫手

有聽講過
想睇成熟型仔嘅宣虎

好耐無睇韓劇，覺得無野搵野黎講，見講startup所以睇下。點知又造咗個唔好既回億

我等緊響鈴2

貼題

我即刻望望係邊個編劇有寫過記得你+奇怪的搭檔 似乎算正路

機智醫生生活

我覺得檢法男女幾好睇

醫生耀漢都好高質 好鍾意池城

Signal我上星期先睇完 係幾正 好少悶場 一睇就停唔到 2日內追完

oh 係咪 Love Alarm？我都等緊

想知邊個女一

我都係
好想知個app係咪嗰個毒撚開

應該未Confirm？
之前最新新聞都係公司回應會好好睇劇本
之後都無確定接拍消息

聽聞第15集其實改過三次
究竟編劇係咪受到某 d 高層壓力
道達（南柱赫&Suzy）一定要 bbq 大結局
啱啱有絲打提到
如果李鐘碩拍呢套可能會做志平個角色
我就喺度諗
志平做男一成件事其實即刻順理成章好多
因為編劇話過呢個劇本用咗兩年時間寫
但出黎嘅結果係一套四不像嘅劇
極多位置出現 bug 同黑洞
重有角色前言不對後語
背後究竟發生咩事
真係耐人尋味

係好想知但一直都冇firm幾時出 淨係話2021年上半年
btw女神降臨我本身都幾期待 但我係有追開漫畫 而家感覺冇咁好睇 佢又一直連載緊 唔知電視劇版係點收科好驚爛尾

可能想紅人搭紅人就一定紅到套劇 邊個會諗男二可以帶紅套劇

好似話2月出
唔係就係果個*毒撚*出既咩太耐唔記得左
想知女主會最後會簡邊個

我都唔明，但其實撇除loveline 淨係睇創業/科技既部分都唔合乎現實醞釀左幾年既劇本得咁既質素真係大失所望

上年好似話今年暑假會出
但因為武肺推遲咗
但有記得有一幕係講毒撚俾人拒絕咗之後跳窗自殺
唔知係咪冇死到發佈會嗰個應該係佢

冇啊到最後都睇唔到個樣 same

講真 我睇完頭兩集幻想既劇情係
道山扮志平同達美相認左 但達美一直都覺得佢唔似信入面既道山，跟住一邊創業，志平幫幫下達美鍾意左達美，達美又覺得志平有種好熟悉既感覺
最後志平同達美相認番 達美又嬲志平冇講真話，冷戰一排之後一齊左，而真道山就做情深男二（whatever 啦）
中間再加插認真創業情節 女主角成長劇情

劇情老土d都好過而家劇情大暴走呀

不過都多得佢，金宣虎先跑出（ 雖然我覺得志平既人物性格就算做男一都已經一流）

吹到間公司勁到好似Tesla 咁 笑死

13/14集已經跳住黎睇,又婆媽,公事又撈埋D私人恩怨,
完全無成長過 最後2集已經唔想睇,
志平既身世,Suzy竟然連暸解下都無,
成部野最成功既就得志平,靠麻麻錢炒股,最後都不忘報恩,
自己一手一腳爬到咁既地位,相反垃圾道山又廢,連金牌都係出貓贏返黎,
唔知點解可以寫到佢有咁既本錢去同志平串嘴,
真係太垃圾,開頭都幾期待呢部劇,浪費時間

屌想問今集係咪已經係大結局

係

係（終於完）

好彩最後同左道山一齊
道山慢慢成長同比志平睇唔起果種感覺反cap真係好正
志平真係唔岩女主

一句講晒，呢套劇唔只浪費我既時間，仲消耗埋感情死左唔少細胞。我都係睇返宣虎平衡返個心理

感覺呢位巴打好快被圍剿

我靜係想圍剿個編劇

岩啊睇緊兩天一夜

有冇巴打識韓文，想知宣虎呢個story講咩

啲留言全部係話，宣虎你而家做得好好啊

然後佢話，多謝晒你地啊

今日韓飯發起總攻 叫大家喺宣虎IG留言
‘宣虎啊，你依家做得好好💚’
所以好多人都去左留言 宣虎睇到之後就講多謝大家

（其實會簡依句係因為之前宣虎訪問有講依句比左好大力量佢）

佢自己應該都無估過會靠呢套劇跑出，佢真係努力向上、堅持夢想、大器晚成果個睇佢仲勵志過睇套劇

佢真係好可愛

#METOO
由中期開始已經超憎道 見到佢就會飛 搶人野 叫佢幫手姐 走去溝人條女見到有女就死跟 正一死毒撚

好想快啲睇完專心追2D1N同宣虎其他戲

本身之前睇舉重幾中意南柱赫
而家望到佢淨係諗起道山幾On9
接咗依套戲真係唔好彩

會諗起佢隻手好大但唔計劇情嘅話，南柱赫演技幾好嘅，演得好自然

真心覺得道山正好多

認真 舉重真心幾好睇 輕鬆又勵志 男女主互動好可愛
聽講耀眼佢都做得幾好 呢舖前功盡棄

絲打韓文係邊度學

呢套劇令我認識同鍾意咗宣虎同漢娜
頭先睇MAMA仲見到漢娜上台頒獎

Signal係每一集劇情都好緊湊, 神劇無誤~

呢套? 6個字講晒: 掛"平"頭賣"山"肉

當年睇dreamhigh完全無諗過金秀賢之後會紅

道山拍完呢套劇先令我識到佢
怕羞仔咁溝女真係好吸引

DolDolSolSolLaLaSol

可唔可以翻譯一下，睇唔明你地嘅對話

想知韓文會點樣形容freeriders

重諗住開非常校護檔案睇
貪佢夠短
但依家短時間內都唔係幾想見到佢

狗公南道山講大話唔眨眼最叻鳩喊搏同情成套劇南道山贏晒但南柱赫輸晒編劇認真靠害

signal結局最後一幕影住佢地揸住架車去搵男主，跟住無lala響音樂，我先意識到套野要收尾個陣崩潰左，好想知究竟男主後來會點。

好期待第二季。

屌除左啲ost幾ok之外其他簡直不知所謂

好L大隻手同鍾意無奶油，就係套戲感情線既重點。

如果女主搵IU都幾正

啱啱睇完
真係好憎南道山
未試過睇一套劇男一女一都咁乞人憎
Suzy就一向西
姜漢娜好似係女二？戲份少到 又靚又好睇都咁少戲份
金宣虎真係型到仆街由頭到最尾呢集
佢對婆婆嘅愛係超越所有人
哲山做呢啲角色真係好正 愛的迫降又係咁 希望會突破到呢個框架
成套戲個concept其實好好 又熱血又青春
但拍出黎好多位唔知做乜 唔知係剪接差勁冇咁多野拍
根本好多位可以發揮
最後結果又例牌最後一集 交代所有野
完

棄咗兩日一夜想因爲金宣虎睇返

唔敢期待第二季驚會爛

本身以為靜係我地會咁諗，但岩岩上fb, twitter, reddit，發現全部人都係咁鬧呢兩點，真係一套劇connect全世界

好兒戲 咁就完左

完美玩爛朴惠蓮個朵

唔係有miyeon同minnie唱ost都唔會睇

宣虎公司YouTube同佢拍咗段片

兩日30頁

무임승차자

中學自學左一排大學有take下course咁

tvN《Start Up》
01 4.278%/4.495%
02 4.208%/4.361%
03 4.789%/4.468%
04 4.334%/5.010%
05 4.274%/5.424%
06 4.136%/4.741%
07 4.521%/5.056%
08 3.821%/4.544%
09 4.879%/5.145%
10 3.954%/4.352%
11 4.130%/4.799%
12 4.270%/5.079%
13 4.666%/5.151%
14 4.573%/5.255%
15 4.328%/4.980%
16 4.841%/5.187%
好冇起伏既收視

散咗氣啦
15集果時屌晒

太多人為咗志平留守到最後

一開始都覺得毒撚溝女幾得意
開始憎佢係一味淨係識喊
志平真心幫佢又鬥氣唔聽
最大轉捩點係 佢話羨慕志平想同佢交換
以佢性格喺孤兒園未俾人趕出嚟已經捱唔住
有老豆老母不斷課金俾你創業
把口係仆街但至少唔駛家用唔係負資產
仲有之後自己柒咗去打鳩志平
南道山個人設真係好有問題

下一次開post可以叫 甘酸苦 討論

睇左兩集冇睇了 冇人吸引到我繼續睇

分享下呢個人成日介紹人氣韓國演員，今次係講金宣虎有英文字幕

返工個腦係咁諗住韓志平係咁睇佢相

我私心好鍾意佢輯「女友視角」相

好 靚 仔 啊

不能只有我看到

佢笑得真係好好睇

明顯係典型二世祖人設
差在佢老豆老母唔算富有
但都衣食無憂先可以俾條廢柴玩咁多年

見到張相反左白眼志平冇同道山鬥過手大其實係咪志平大啲編劇唔做依幕唔係道山連最後一個贏到達美嘅理由都冇埋

屌 呢套唔係睇高雅羅晨早棄咗
劇本老土 最尾幾集拖到仆街
然後突然趕住埋尾 無撚啦啦話男主死咗 最後一幕又翻生話冇死

呢套劇本身既定位係不求有功，但求無過
輕輕鬆鬆播完十六集咪算囉
臨尾幾集係要懶有緊張劇情咁，整埋d絕症劇情

睇到D相,平復番D心情
大結局志平慘到仆直,想走都走唔到成世都做工具人

有套叫請融化我吧都係好鳩 主題講冷凍人 但D內容又係寫哂D無謂既情情愛愛野 完全唔明點解男女主角會無啦啦相愛

Agger我為左池昌旭睇但真係投入晤到

真心好撚慘我以為朴東泉會幫佢頂添點知同尹代表都逼佢要負責同菁明傾投資

can't agree more 以佢性格喺孤兒院未俾人趕出嚟已經捱唔住
不過依家怒氣已消

Signal

真呀，我冇睇過南柱赫其他劇，但如果我下次見到佢啲劇我會直接跳過

+1
甚至每個禮拜等2D1N更新已經變咗自己返工既動力
發覺原來自己鍾意粒星有固定節目 個個禮拜有新嘢睇真係一件好幸福既事

每個禮拜都可以見到佢

真仲要係大勢/國民級綜藝，係長期每星期更新，其實好難得。如果係新西遊記、大逃脫嗰類都係一季季咁完。追一排就好快冇得睇

睇到男主死咗嗰陣我仲諗住套劇都唔係太差, 點知轉頭竟然話佢無死

第一次入黎呢個post
睇果陣仲以為我宣虎派係少數添
志平真係毒撚性格

見到佢地拖手覺得好嘔心，狗公加臭西

你又會識入黎呢個post嘅

fd 子些牙...
岩先睇到15集
早知第14集當完咗

最尾個集見到志平喊我都好傷心唔係志平唔會睇呢套垃圾!!!

完左呢套野，一齊入坑2D1N 啦
金宣虎真係好可愛佢係入面笑得好開心
成日比佢個樣驚豔到

係屌 我見到佢最尾同達美嗰幕 佢仲要話其實我唔係信中既道山 因為我15年黎都冇搵你我心諗 wtf 明明啲信就係你寫既 點解要咁講編劇點解可以寫d咁既台詞去夾硬合理化成件事咁其實頭幾集真係笑話黎

呢套劇令我諗起cctvb一套劇 不過有少少唔同 係女一同男二夾埋陷害男一 大結局仲要自我感覺良好

唯一一套真係肯整死個男主嘅韓劇好似得任意依戀

直頭嬲到核爆
仲要係志平同臭雞講sorry
咩料呀 你sor乜9呀 你已經係大慈善家嚟
最賤係編劇到最後都唔比佢走
仲要迫佢照住對狗男女
到底憑咩？睇到好想寄刀片
好！嬲！呀！

冷靜

新西遊記都倒數緊最後幾集lu

之前宣虎同fans影嘅相
宣虎隻手好好j

Kairos同live On幾好睇

個對比......sad到仆街

如果宣虎去做大逃脫一定好好笑

好想睇佢地變情侶cp

佢笑得好甜

呢下自最嬲，都唔care佢係米同女主一齊（反正女主去到後期既人返真係bitch到一個點），只係想佢開心咁搵過第二個女仔or遠走高飛。。。頂，仲要繼續留係度做工具人

唉,好撚慘...男一先唔係真道山!!!!屈鳩志平道歉去合理化男一女一係埋一齊結婚

癡撚線
幾何有人肯15年都keep住寫信俾你啊
15年感情啊個達美1年都冇就放低咗咁
仲有啊一定要志平揾佢㗎咩
達美咁鐘意信裏面個道山佢唔可以去揾佢嘅

呢套野一陣呃咗班後生去創業，以為一路上真係好似兩條廢柴咁有咁多貴人幫就慘唔係個個都有個韓志平嫁

而家覺得編劇三觀好有問題，直頭似瓊瑤呢條友，自己都係二奶上位（大個咗成日見啲人恥笑佢先知），寫啲書啲價值觀都好撚變態

mv teaser

「我睇startup人地up幾個keywords就可以做leader做ceo架喎」

嗚啊

如果有人幫宣虎出歌就好了
佢唱歌好聽

咪就係套劇淨係見到佢地無啦啦又整到個視途出黎 但個過程點樣研發 有乜限制 點樣解決問題完全無show到出黎 之後又無啦啦到演示日嬴到個比賽

志平高富帥 x 仁才白富美

其實我覺得仁才望住志平背影個時嘅眼神幾有深意

因為編劇根本就無呢方面嘅知識但又要用呢方面做主題, 結果就變成cctvb式膠劇

well佢又無寫足15年既..

屌你老尾最後嗰幕姜漢娜靚撚到

我開頭冇睇邊個男主 poster都冇睇過
以為志平係男主 睇到一半仲覺得嘩難得喎配角竟然同到女主拍拖
屌原來志平先係配角

如果下次拍戲唱埋ost就正啦

唱過威基基2 OST 雖然係合唱

其實又無寫十五年嘅 寫左年幾
但係十五年嘅回憶

其實我覺得佢仲靚過秀智
尤其開頭長頭髮嗰陣

想聽佢出首 solo 嘅歌
佢平時把聲咁低沉
估唔到唱歌好好聽
2D1N 唱 K 嗰下全場醒晒
連 d crew 都變 fans

志平真係最慘，想離開有新發展忘記條bitch
之後全世界都玩嘢重要抑迫佢同達美接觸
最慘莫過於係條女俾人溝咗
想走但啲人又唔比佢走
編劇真係好撚賤
志平真係太善良

就係依個look俘虜左我個心

志平第16集都未識到新女，我屌佢個編劇

大家如果中意漢娜可以睇《認識的妻子》，佢喺入面都係女二但戲份多好多，長髮look好撚靚

真係好撚慘，志平身世已經好撚慘，明明靠自己努力事業好成功，點撚知編劇要咁殘忍寫到佢成世都要做工具人佢究竟做錯啲乜個編劇係咪想同我地講，人善被人欺啊，做人自私啲好，好似道山咁又食又拎唔洗感恩既，厚顏無恥啲就可以做人生贏家啦

屌咁你真係有被欺騙既感覺

我而家呢刻睇緊第15就到16
其實都係迫自己睇埋落去，唔差在個2集
我想掉道山同女豬落街
屌你老味女豬，又當信中人係初戀
見到真。道山又轉軑
之前仲講到非信中人不嫁原來咁脆弱

道山又係，譜唔識分莊閒
如果套劇係女豬同志平一齊過再轉去道山咁我都覺得ok
而家直情係搶人條女

呢套劇明明講start up創業
頭幾集都幾好睇同好笑
（money真係好好笑）
但點解一去到中間愛情成份80%創業成份得20%
呢啲劇會BBQ好正常但會唔會一路順風左啲
無人駕駛原來咁易
我都可以創業了

宣虎真係好慘！
女豬垃圾（唔係講緊suzy真人）

sor好長
我好多怨氣
係咪應該連16都唔好睇

結論
收皮啦南道山！

我睇到第4集走去睇人物介紹
先知佢係男2

我覺得你夾硬要男女一happy ending都算，我以為最worse係ending求婚姐？吖又唔係喎，係都要影埋結左婚，仲要拖埋手仔同志平行驚死人唔知佢地一齊，驚死人唔知志平一直都擺脫唔到佢地。我心諗，真係有必要寫到咁咩老套得黎又兒戲，好鬼肉酸

其實老實講，可以當100%愛情添嚴格黎講男女主都冇靠自己開公司創業成功係靠達美家姐。
16集建議skip多啲黎睇，唔係你一定好似我地咁嬲我都嬲左成晚而家入黎再同你地傾又覺得火起了

我發現睇你地討論仲精彩過第16集
決定唔睇鳥
垃圾

上面潮文（？）講得岩呀
一開頭個切入點係由志平+女主到黎
一個道山可以推翻晒所有由第一集build up既野
做乜9？
睇撚到人格分裂

我又係睇睇下 post 又嬲返
唔知今晚會唔會鬧到爆 post

如果係現實嚟講
志平唯一輸嘅就係佢唔夠南道山主動
真心其他嘢方面都贏晒
性格好 唔衝動又聰明 又會保護女主
重點佢係默默咁幫女主好耐
無論係十五年前寫信定係大個咗嘅時候
真係由頭幫到尾咁濟
唔係信入面嘅道山嗰句真係睇到我心痛
自己讓晒啲回憶比佢 成就男女一嘅感情
志平點解可以咁好

其實係咪個編劇人格分裂，所以先寫到咁撚樣

笑死hello

我真係唔明佢點解要咁講最好笑係啊達美又全盤接受曬咁喎個表情係：嗯冇錯你唔係寫信俾我嗰個人啊，所以我可以開心同道山happily forever after啦
究竟15年黎為左d信唔拍拖嗰個女主去左邊

就係當時即刻去睇，勁靚

唔係信入面嘅道山句野真係好有事
有無去搵佢都好 真正寫信果個人就係志平
而達美一開頭鍾意嘅亦係佢

無啦啦要志平咁講真係好唔合理
仲要信就咁收尾 完全接受唔到
編劇為左合理化男女主愛情真係亂寫

啲信唔係淨係達美嘅回憶囉
明明都係志平嘅回憶 憑咩因爲佢地無理由嘅愛情
連志平嘅回憶都要自己踐踏啊
真係睇到嬲左

會唔會係志平本身有機會上位 但其他人唔準編劇咁寫因為真係暴走曬
最後一集先安排志平仁才有對手戲 一早咁寫咪幾好

佢地對手幾有火花
浪費哂

邊集
想睇

中間開始

又見到你

咪係囉 達美肯一早拒絕志平都唔洗拖人3年
仁才又可以出場多啲

仁才原本盤生意俾個廢柴大佬搶左
依家呢盤又送左俾個妹
其實佢都係工具人

其實我覺得佢唱Ravi首落葉仲好聽
고해太難唱啦 雖然係佢愛唱曲
不過唱고해嘅時候的確有少少任宰範嘅感覺

仲要南道山次次都提起沒有地圖的航行，其實睇番頭幾集，南道山一開頭根本唔明咩係沒有地圖的航行，係韓志平解釋比佢聽，佢仲理性分析唔係好認同咁，相反韓志平一開頭就身同感受、覺得好浪漫。

憑乜野呢句最後變左係南道山金句！！！

我都係咁啊poster都無睇過，見到起netflix排行第一、而且start-up呢個題材seems fun就去左睇。完全被欺騙

落葉我都loop咗勁多次
琴日集2D1N都聽到佢係度哼（料理接力嗰陣）

有樣野更加嬲，唔知大家有冇留意Suzy唱果首OST - My Dear Love?
入面歌詞明明係形容緊佢好愛寫信比佢果個人，即係韓志平啦，但點解劇入面最尾會變左鍾意南道山！！！唔合理！！

歌詞翻譯：
The sun is shining brightly
It’s shining in front of me
I’m going towards you
One step closer
My fluttering heart
Open the door that was closed
The image of you in my memory
The one I’m facing right now
The image I had became overshadowed and colorless by the you in front of me
From a long time ago
Do you know how my heart loved you?
My Dear Love
My Dear Love
Only one person, only you I’ve always looked at you
Engrave me on your heart I’ve been hugging you every day in my dreams
You are facing me right now I hope it’s not a dream In my letter I wrote down every night I put all my feelings for you on it
Although you didn’t know
From a long time ago
Do you know how my heart love you?

睇睇下又嬲左
一開始女主鍾意信中嘅道山係因為能夠同佢有共鳴
而且會理解佢明白佢 （即係志平）
明明一開頭南道山完全無共感 根本就兩個世界嘅人
完全唔係達美想要嘅理解佢嘅人

依家南道山根本唔係理解達美 只係迎合佢
由頭到尾 佢地係咁講沒有地圖嘅航行 都係利用緊啲信
南道山仲要成日提 但明明唔係寫比佢

志平亦唔係唔理解 但現實中唔一定要咁樣做
仲要將佢變成無共鳴嘅人 編劇咩事

見到網上有人評論話，如果套戲係韓志平做男主角，咁套戲個名就唔應該叫Start-Up，應該叫Sandbox，因為佢係一直為女主角做backup嘅人、扶助女主成長嘅人，而南道山「成長史」先更加符合Start-Up呢個名。

但最好笑嘅係，套戲本身好似真係叫Sandbox唔知因為咩原因改左做Start-Up

所以其實韓志平同達美根本係命中注定嘅、細細個就做筆友嘅緣份你估個個有道山係純粹見人靚就想追嘅毒撚

宣虎訪問有解釋本身係叫sandbox但同韓國某企業撞名
所以先改左做Start Up
但如果叫Sandbox至少唔會令人覺得係創業劇
韓志平做主角應該叫sandbag

屌 絕對係
都唔明點解南道山咁撚樣都做到大贏家
好似志平咁講 就係因為佢係被上天祝福嘅人
就可以搶走人地嘅嘢
平日現實見得多
估唔到睇劇都要見到呢啲仆街

因為南道山最叻偷呃拐騙
佢咁大個仔有咩係真係用自己實力攞返嚟？
對手都係佢老豆老母比佢㗎喳

編劇會同你講：因為愛一個人係無奶油嘅

無錯，起現實生活中的確係無奶油嘅，但戲唔係咁拍架囉

如果下下都要扮到咁貼地，我唔洗睇劇啦，我回望自己人生得啦

d code全部都係用Visual Studio Code開住一個file得幾行 點會寫到AI出黎

一見到你呢個point啲火又燒返上嚟

你咪理啦，擺明唔識啦

TVN係咪諗住一年整一套代表性爛作
今年代表作START UP
上年代表作請融化我吧
前年代表作阿爾罕布拉宮的回憶
17年就河伯的新娘

自從有幾年前開始有收視後D劇就越黎越公式化，特別係有明星出演個D

諗起當年睇九回時間旅行幾撚深刻反而JTBC仲有驚喜過TVN

真係好好聽

我都係聽宣虎唱完走去搵原曲聽
原來係ravi x10cm 既歌

早幾集有喺節目入面宣傳過 成員都有幫手宣傳
兩天一夜製作組真係好好 有新劇或者新歌都一定會宣傳

阿爾罕布拉宮的回憶真係年度垃圾
玄彬同朴信惠無cp感都算 劇情去到後期大暴走到
得靚人靚景睇有鬼用

九回時間旅行好經典

痴那線結局， 係咁影住果兩條友， 其他人消失哂， 佢兩個fd, 阿麻， 道山老豆老母， 乜都冇講

呢套又係唔知睇左啲咩

有睇啊 知係Ravi 既歌 但估唔到係同10cm合作
宣虎Netflix 最近既訪問都話呢首係recent favourite 佢真係好錫2D1N d member

睇呢套野唯一得著就係宣虎

Netflix出品
仲有仲基果套番番去古代果套 唔記得咩名了

Netflix 一套愛的迫降救全家

韓劇入坑作
咁就睇左七年韓劇

阿斯達年代記?

我入坑係藍色生死戀

睇完一直等緊玄彬孫藝珍官宣

我係花樣男子

花樣男子我睇台版，但仲有浪漫滿屋

Netflix原創好過同電視台合作嘅劇

痴住netflix都多數伏

山茶花開時高汁
男女主配角描寫都好細緻
每個角色都有獨特嘅性格令人留意
武漢肺炎同老母睇多次都喊到仆街

仲要喺個有syntax error嘅js到拍enter就彈個pop window出嚟有嘢睇
it's magic

！睇咗一半未睇完唔就得咗睇落去

後期集集都喊

大家轉去睇驅魔麵館回下血
套嘢幾熱血

呢套韓流始祖
利申：未睇過

好好睇
個節奏睇到好爽

暫時每集都爽
又有感情位
睇條線應該唔會爛尾

我仲未到有人死果段
得閒再開黎睇埋佢

尋晚MAMA有漢娜

嗨我以為你嬲完添

係囉屌，日鳩日提住好似佢先係寫信嗰個人完全係偷走曬志平既回憶，後尾仲想唔俾返啲信志平係咪short撚左

金世正都幾大波

貼宣虎出黎降下火先

Sandbag笑左屌

李陣郁oppaaaaaa
超好J
我係早2年先入韓坑本身睇開日劇
經典既韓劇真係好正
但九回真係要不斷用腦一路睇

根本韓志平本身就係人肉sandbox
sandbag就更加貼題

仁顯王后的男人都好正唔知有冇同好

哇我第一套鍾意既韓劇係大長今，但嗰陣係睇電視，太細個唔識上網煲
後尾我真正入坑追劇係睇49天第一次睇直播

啊，大長今真係好神劇成世煲過最長嘅劇，比你講一講搞到我又想煲番，唔知依家睇番會唔會好老土

睇啦睇啦，我都翻煲過我成日都走去翻睇啲劇，前排睇返宮同咖啡王子一號店以前都幾中意尹恩惠，可惜佢唔知剽竊定點後尾冇左聲氣

有仁顯一直係我心目中3大神劇之一, 嗰陣鍾意到連soundtrack都買埋

識貨我記得tvn好似嗰時開始彈起。嗰陣池賢宇表白嗰下我激動到狂尖叫雖然佢地散左但都係無損我心中既地位

池賢宇雖然唔算靚仔, 但佢做戲嗰陣啲言行舉止好有男人味等緊佢再拍劇
btw, 佢去咗當兵都預咗好難keep到同仁娜一齊, 不過就算散咗都無損套劇喺我心目中嘅神劇地位.

終於搵到個po
想講大結局真係睇到火都嚟
唔明點解有人會幫道山同鍾意呢個人物
好唔鐘意男一

好戥志平唔抵最尾都係自己一個
嫲嫲嗰句唔好習慣孤獨喊撚死我
志平 達美走寶唔識揀你 我要你

結局爛到呢 好夾硬嚟囉
15年來嘅信 就咁用咗兩句打發我哋
我睇到真係呆咗 嗰part寫到勁Hea
睇完嗰part就已經冇心機睇埋個結局
不過屋企人睇緊我就喺隔離望左幾眼就算
睇到嬲啊

同意但佢退伍之後好似真係冇咩消息唔知幾時有新劇

有

集數越後達美同道山無啦啦對望而笑嘅次數真係越多 成日都係互望 -> hea笑 -> 困難直接解決咗
呢d鏡頭達美永遠都係得一種笑 道山笑得好奇怪 2個好似一d感情都冇
相比之下志平真係好好多

我寧願結局暗示志平同仁才開始俾對方吸引都好過無啦啦送個珍九俾佢hehe

佢而家一直都有拍劇, 年頭嗰陣我都上網睇咗嗰套"悲傷時相愛", 睇完覺得都唔差同埋係日劇改編.

終於搵到個po笑左，咁你係點樣搵到入黎

有睇過宮，後面果套無睇過

其實佢地兩個好似真係無乜couple feel無乜火花

btw 差唔多又要開新po下個po叫咩名

笑死 好中

南朋友贏了愛情輸了事業

你地開

咪就係！志平個結局寫到勁hea
達美同志平講多謝個part我初頭以為會長啲
嘩 點知佢真係講兩句 短到預告片都已經差唔多播晒個段
個編劇當志平係咩啊 工具人咁款
好嬲啊

我呢兩日睇完大結局之後勁嬲 想同大家討論吓劇情
但猛咁search 「START-UP 韓劇」都搵唔到
之後今日去影視台望下就終於搵到個po la

強力推薦啊好撚好睇

因為樓主用心良苦 唔想宣傳劇名引新人入坑中伏

佢望住珍九個樣仲要特別冧係咪真係想暗示佢受到太大情傷要中途轉基

咦等我煲下先呢兩套冇乜noise所以都唔知原來係佢拍

直接開金宣虎討論區算啦

贊成

甘酸苦

屌我都覺 好憎睇佢地對望 悶撚到同埋佢地對手戲d表情成日都呆呆滯滯咁 覺得達美對住志平d神態都活潑d

agger

好啊！等我去睇下

尹恩惠係因為參加左中國既fashion design節目 之後比人發現抄襲 之後經理人公司死唔認 仲好串 之後就沉到依家 依家好似有番番韓國 仲有同Gary一齊做叢林的法則

入坑作係妻子的誘惑 會唔會太冷門 果陣跟老母睇

無couple感同李敏鎬金高銀有得揮

宣虎打手全力支持
駛唔駛加埋金宣虎 x 兩天一夜?

覺得可以

開緊開緊 等等～～

其實點解gary當初要quit running man? 依家又起其他綜藝復出？

thanks~~

今次大撚獲
我呀妹平時都會睇韓劇但通常係我睇完再介紹比佢
但佢今日竟然無聊
自己開撚左一集start up黎睇仲話幾好睇
即刻同佢講，假象黎唔好睇落去我地屌左10幾頁

就黎要sd呢個post佢睇

佢自己話就話想專注音樂 咁大家唔知啦可能唔夠奶粉錢

直接透個ending 比佢

金宣虎討論區 (1) 韓志平你係我地永遠既男主角

開左嚕
不過我冇加兩天一夜 因為個post內容係主要介紹宣虎唔知點加埋214啲資料落去

叫佢睇志平cut好了 唔好哂時間睇道山達美

正常人睇睇下都會自己飛

韓志平你係我地永遠既男主角，呢句大快人心

唔洗驚，呢度有好多受害者我睇第一集果陣都以為自己遇到高質溫情劇

hehe多謝g持第一次開呢類post

第一套睇係天國的階梯
果時心諗點解可以咁撚慘

直接同佢講達美鍾意道山係因為佢手大同無奶油同埋沒有地圖的航行

好呀

幾正，依家怒氣已消，差唔多過檔去你果個post傾

oh仆街了 即係你冇提過佢都自己睇

我地啲怒氣指數好似股市咁幾十萬上落

未試過睇一套劇會激動到咁平時睇韓劇都係為左睇下d輕鬆劇情relax下，無估過呢套真係當觀眾低能＋欺騙感情

same好彩有連登圍下爐唔係爆左血管十世

尋晚一次過睇晒啲花絮同訪問怒氣消咗好多
拍戲以外嘅宣虎真係好Q
同戲入面好cool嘅志平嗰種反差好正

如果大部份人係支持道山，我真係會懷疑人生

仔細d睇，佢個嘴特別得意！！

我本身都係，點知有啲人新入po圍屌，睇睇下留言又嬲過而家度氣又消左

+1未試過煲劇煲到係咁屌
本身有個frd睇咗幾集想睇埋落去
之後佢聽完我講結局就直接棄咗

呢啲劇唔值得我再曬時間屌佢

我其實一開始冇特別睇post，驚被劇透。跟住一開頭男女主kiss我係冇感覺，我係第一次睇男女主kiss冇任何心動既感覺，跟住又追住宣虎啲鏡頭黎loop，我以為自己有問題好彩唔係得我一個係咁

做得好啊 要阻止更多人中伏

我係第一次睇男女主kiss屌出聲

全部kiss都好突然 但唔知頭唔知路咁kiss d timing 錯到

第一次kiss，我係黑人問號+冇感覺
之後既每一次我就變左屌出聲

根本兩個都冇chemistry完全係為kiss而kiss咁要比較既話哲山思河kiss仲有feel啲

agger，尤其是係第一次，勁奇怪ge timing大佬啊，天台鍚係浪漫d，但可唔可以留意埋個timing

岩啊！哲山思河kiss果陣雖然場面唔太美觀，但起碼我都wow左出聲

笑死唔太美觀

係勁突然連道山都嚇親

係咪即興架

我見佢有出返黎上下綜藝，但未見佢回歸拍劇
啊同埋佢而家係youtuber

唔係啦 我有睇花絮

次次入黎都見到你好嬲
睇呢套劇心情真係來回地獄又折返人間 垃圾編劇浪費左咁好嘅演員陣容

佢哋兩個花絮都係無咩火花 專業演員mode

其實可能佢地睇完劇本，都覺得唔應該喺埋一齊連啲演員都說服唔到自己但又要交貨

李敏鎬同總理襯D

李敏鎬同秀智襯D可惜

佢個樣整到....

可能佢地心諗：都係打份工姐

當年睇xman 真心正 同鐘國好粉紅

Agger agger

開左啦快啲黎睇pin

係⋯⋯膠左好多

打得好失敗

唉 第一集真係好撚好睇
我都係因為第一集同秀智中伏了
點知編劇俾啲咁嘅垃圾！ 一集比一集嬲

呢套唯一好嘅就係志平同嫲嫲
其他人物我真係見到都扯火

呢個名改得好好
貼切形容同呢套劇

好彩去咗影視台搵

第一集影到秀智咁靚 點知拍出黎係個bitch

樓主有才

我都係！
男女主part 我要fast forward 先搞得掂
睇過咁多韓劇 第一次咁憎男女主角
佢哋兩個完全冇feel 仲有種令人覺得好心煩嘅感覺

不過呢套劇好在就係志平真係好正
之前睇地鐵幽靈已經有留意宣虎 睇完呢套完全變咗佢fans

1001